<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-05-20T06:38:52+00:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">ACTUBI.COM - LE MEILLEUR DE L’INFORMATION</title><subtitle>Notre but est de vous offir le meilleur de linformation en temps reel et de maniere impartiale</subtitle><entry><title type="html">« I’m back », l’annonce qui a chamboulé la NBA</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/i-m-back-l-annonce-qui-a-chamboule-la-nba.html" rel="alternate" type="text/html" title="« I’m back », l’annonce qui a chamboulé la NBA" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/03/19/i-m-back-l-annonce-qui-a-chamboule-la-nba</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/i-m-back-l-annonce-qui-a-chamboule-la-nba.html">&lt;p&gt;18 mars 1995. Le web n’en est qu’à ses balbutiements et Twitter n’existe pas. Pas de “Woj bomb” pour dévoiler des scoops au grand public. Adrian Wojnarowski n’est à cette époque qu’un journaliste débutant dans le Fresno Bee, un quotidien californien. David Falk, l’agent de &lt;strong&gt;Michael Jordan&lt;/strong&gt;, prend donc son téléphone pour prévenir les organes de presse sportifs principaux qu’un communiqué leur parviendra par le biais d’un fax dans la soirée. Plusieurs d’entre eux comprennent immédiatement. La rumeur avait fait son chemin, mais rien d’officiel n’était jusque-là venu l’étayer. MJ, retraité depuis un an et demi, va annoncer son retour en NBA. Pas dans le cadre d’un show télévisé, ni dans une lettre “à coeur ouvert” comme le feront la plupart des athlètes 20 ans plus tard.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A une époque où les stars s’attachent les services de professionnels pour leur écrire des déclarations convaincantes et éloquentes, les médias s’attendent à recevoir une déclaration construite, développée. Une profession de foi où la star rappellerait pourquoi le jeu et l’engouement des fans lui manquent. Rien de tout ça. Sous le préambule très administratif, trois petits mots passés à la postérité sont couchés sur le papier, entre deux guillemets : &lt;em&gt;“I’m back”&lt;/em&gt;&lt;strong&gt;.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://www.basketsession.com/statics/uploads/2018/03/mj.jpg =893x469&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De retour, certes, mais pour faire quoi ? Durant l’absence de Michael Jordan, le visage de la ligue a mine de rien un peu changé, avec la prise de pouvoir des Houston Rockets d’&lt;strong&gt;Hakeem Olajuwon&lt;/strong&gt;. Des questions entourent ce comeback. Les analystes se demandent ouvertement si cette décision est pertinente. Physiquement, peut-il seulement proposer la même intransigeance à 32 ans, tout génie du jeu qu’il est ? Revenir sous un visage moins parfait, moins exceptionnellement performant, nuira sans doute à sa légende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il reste 17 matches à jouer en saison régulière. Phil Jackson est, à cet instant, au bord de la dépression. Comme il le confiera plus tard dans l’un de ses livres, il aurait sans doute quitté le navire au terme de la saison si Jordan n’était pas revenu. Le bilan des Bulls est tout juste à l’équilibre. Parmi ceux qui n’ont pas côtoyé l’icône lors de son premier run, certains s’inquiètent un peu de l’arrivée de cette personnalité écrasante et au tempérament orageux dans le vestiaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y aura effectivement des remous avant que le succès ne revienne la saison suivante. Des mots et des coups de poings échangés, comme avec Steve Kerr. D’autres accueillent la nouvelle avec émotion. Toni Kukoc, difficilement accueilli par un Scottie Pippen jaloux, racontera plus tard avoir fondu en larmes. Des sanglots de bonheur. Kukoc avait justement quitté l’Europe pour Chicago dans le but d’évoluer avec l’une des ses idoles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier match de l’icône n’est pas franchement idéal, si ce n’est pour NBC. La chaîne fait un carton d’audience sur ce Pacers-Bulls dans l’Indiana. Sur le terrain, Michael Jordan parait logiquement un peu rouillé. Il n’‘inscrit “que” 19 points à 7/28 lors de la défaite des siens.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après un succès à Boston où on commence à retrouver des fulgurances de l’inégalable talent du bonhomme, vient le moment tant attendu. Son premier match à la maison contre Orlando, épouvantail à l’Est, le 24 mars.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;michael-jordan-mieux-quelvis-les-beatles-et-tyson&quot;&gt;Michael Jordan, mieux qu’Elvis, les Beatles et Tyson&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Tout ne se passe pas non plus aussi bien qu’espéré sur le terrain, où les Bulls s’inclinent de 7 points. En playoffs, quelques semaines plus tard, &lt;strong&gt;Nick Anderson&lt;/strong&gt; osera même dire après un steal sur Jordan, vêtu du #45 le temps que son mythique #23 soit décroché du toit du United Center dans le money time :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“N°45 n’est pas aussi explosif que n°23. Jamais je n’aurais pu faire ça à n°23”.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En revanche, l’à-côté est incroyable. L’accueil que lui réserve le public du United Center est monumental. Ernie Johnson, déjà à l’antenne à cette époque, réussit l’introduction parfaite lors de sa prise d’antenne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Vous pourriez avoir Elvis Presley en première partie du concert de réunification des Beatles avec un combat de Mike Tyson dans la foulée, que ce ne serait pas suffisant pour faire mieux que le retour de Michael Jordan à Chicago”.&lt;/em&gt; &lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;696&quot; height=&quot;476&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/n1LeVCwyHas&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;iframe width=&quot;696&quot; height=&quot;476&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/HmuDBBOhoGA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h3 id=&quot;double-nickel-et-suite-de-lhistoire&quot;&gt;Double Nickel et suite de l’histoire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il ne faut pas longtemps à “MJ” pour être à nouveau touché par la grâce malgré ces débuts poussifs. Peu avant le déplacement des Bulls au Madison Square Garden pour affronter les Knicks, il accorde une interview à Ahmad Rashad de NBC, lequel lui pose une question étonnamment prémonitoire. “Quand les fans verront-ils une explosion dans votre jeu ? Le genre de match où vous marquez 55 points…”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;“Ce n’est qu’une question de temps”, avait répondu un Jordan mystique mais à la fois très confiant.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On comprendra mieux l’assurance de celui qui porte alors le numéro 45 (le temps que son mythique #23 soit décroché du toit du United Center) quelques jours plus tard. Le 28 mars, au Madison Square Garden, l’un de ses jardins, il marque 55 points tout pile (21/37 au shoot, 3/4 à 3 pts). Le fameux “Double Nickel Game”, partie intégrante de sa légende.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beaucoup y voient le point de départ d’une ascension vers son meilleur niveau. Et la confirmation que sa quête d’un nouveau Three Peat n’est sans doute pas illusoire. Une fois l’élimination en demi-finale de Conférence contre Orlando disséquée et digérée, la suite n’est effectivement qu’histoire.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;696&quot; height=&quot;476&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/HmuDBBOhoGA&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="Jordan" /><category term="NBA" /><summary type="html">18 mars 1995. Le web n’en est qu’à ses balbutiements et Twitter n’existe pas. Pas de “Woj bomb” pour dévoiler des scoops au grand public. Adrian Wojnarowski n’est à cette époque qu’un journaliste débutant dans le Fresno Bee, un quotidien californien. David Falk, l’agent de Michael Jordan, prend donc son téléphone pour prévenir les organes de presse sportifs principaux qu’un communiqué leur parviendra par le biais d’un fax dans la soirée. Plusieurs d’entre eux comprennent immédiatement. La rumeur avait fait son chemin, mais rien d’officiel n’était jusque-là venu l’étayer. MJ, retraité depuis un an et demi, va annoncer son retour en NBA. Pas dans le cadre d’un show télévisé, ni dans une lettre “à coeur ouvert” comme le feront la plupart des athlètes 20 ans plus tard.</summary></entry><entry><title type="html">Spectacle étincelant, chorégraphie purifiée, danseurs et musiciens au Top, coiffent la soirée du 10 mars de Viviane au Zenith</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2018/03/19/spectacle-etincelant-choregraphie-purifiee-danseurs-et-musiciens-au-top-coiffent-la-soiree-du-10-mars-de-viviane-au-zenith.html" rel="alternate" type="text/html" title="Spectacle étincelant, chorégraphie purifiée, danseurs et musiciens au Top, coiffent la soirée du 10 mars de Viviane au Zenith" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2018/03/19/spectacle-etincelant-choregraphie-purifiee-danseurs-et-musiciens-au-top-coiffent-la-soiree-du-10-mars-de-viviane-au-zenith</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2018/03/19/spectacle-etincelant-choregraphie-purifiee-danseurs-et-musiciens-au-top-coiffent-la-soiree-du-10-mars-de-viviane-au-zenith.html">&lt;p&gt;En tenue ultra chic, sexy ou plutôt soft, au Zenith, les rigueurs climatiques étaient bravés. L’ambiance au beau fixe et la température en flèche au fur et à mesure que les minutes s’égrènent. Le roi du mbalax Youssou Ndour, accompagné de Dj Boubs s’était improvisé en maître de cérémonie pour introduire Viviane.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Bonsoir Paris, bonsoir Zenith. Sans plus tarder, j’ai le plaisir et la joie de vous présenter celle qu’on appelle l’étoile de l’Afrique, grâce à sa belle voix et sa présence… je veux nommer Viviane » crie t-il euphorique. Le public qui ne s’est pas fait prier, a répondu aux mots de la star planétaire, par des hurlements de joies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Viviane était vêtue d’un boubou en soie aux couleurs du drapeau national, qui épouse parfaitement ses formes généreuses. Sa voix suave transperce la chaleur de la nuit et transcende la foule. Elle enchaîne avec ses prouesses vocales et ses performances sur scène. Son répertoire est revisité au grand plaisir de ses fans. Féminine et sensuelle, elle n’hésite pas à accrocher leurs regards avec des chorégraphies épurées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selon l’observateur, à juste raison, une fois de plus, la reine du Djolof Band a démontré qu’elle était pleine de ressource pour tenir en haleine son public. En artiste accomplie, elle a acquis une personnalité et de la maturité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Loin de s’en arrêter là, la cérémonie battait son plein avec le show de Modou Lo et le duo de choc entre Youssou Ndour et Viviane. La seule fausse note est que le spectacle a été interrompu avant la fin.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">En tenue ultra chic, sexy ou plutôt soft, au Zenith, les rigueurs climatiques étaient bravés. L’ambiance au beau fixe et la température en flèche au fur et à mesure que les minutes s’égrènent. Le roi du mbalax Youssou Ndour, accompagné de Dj Boubs s’était improvisé en maître de cérémonie pour introduire Viviane.</summary></entry><entry><title type="html">Russie 2018: Puma dévoile ses nouveaux maillots</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/russie-2018-puma-devoile-ses-nouveaux-maillots.html" rel="alternate" type="text/html" title="Russie 2018: Puma dévoile ses nouveaux maillots" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/03/19/russie-2018-puma-devoile-ses-nouveaux-maillots</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/russie-2018-puma-devoile-ses-nouveaux-maillots.html">&lt;p&gt;Le Sénégal a, comme nous le savons tous, signé un nouveau contrat avec la marque allemande Puma. La firme allemande vient ainsi de présenter toute une collection de maillots extérieurs, tous blancs, que porteront ses ambassadeurs au Mondial 2018 : le Sénégal, la Serbie, la Suisse et l’Uruguay. Même s’ils regarderont la compétition devant la télé, le Cameroun, la Côte d’Ivoire et le Ghana bénéficient aussi de ces nouvelles tenues, plutôt sobres.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Identique à celui de la Serbie, le maillot Sénégal 2018 est blanc avec un col vert, une rayure verte sur les manches et une impression graphique subtile sur le devant qui montre un lion. Des shorts et des chaussettes blancs sont prévus pour compléter le kit.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Le Sénégal a, comme nous le savons tous, signé un nouveau contrat avec la marque allemande Puma. La firme allemande vient ainsi de présenter toute une collection de maillots extérieurs, tous blancs, que porteront ses ambassadeurs au Mondial 2018 : le Sénégal, la Serbie, la Suisse et l’Uruguay. Même s’ils regarderont la compétition devant la télé, le Cameroun, la Côte d’Ivoire et le Ghana bénéficient aussi de ces nouvelles tenues, plutôt sobres.</summary></entry><entry><title type="html">Présidentielle 2019 – Baldé, Fada et Guirassy : les nouvelles conquêtes de Macky Sall</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/presidentielle-2019-balde-fada-et-guirassy-les-nouvelles-conquetes-de-macky-sall.html" rel="alternate" type="text/html" title="Présidentielle 2019 – Baldé, Fada et Guirassy : les nouvelles conquêtes de Macky Sall" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/03/19/presidentielle-2019-balde-fada-et-guirassy-les-nouvelles-conquetes-de-macky-sall</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/presidentielle-2019-balde-fada-et-guirassy-les-nouvelles-conquetes-de-macky-sall.html">&lt;p&gt;Si les Souleymane Ndéné Ndiaye, Bécaye Diop, Mamadou Lamine keita, … ont déjà cédé à la drague du chef de l’Alliance pour la République (APR), d’autres leaders politique (anciens libéraux et de l’opposition sénégalaise) sont aujourd’hui dans le viseur du « Macky ». Il s’agit entre autres d’Abdoulaye Baldé, de Modou Diagne Fada, de Moustapha Guirassy…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’actuel chef de l’Etat est de plus en plus dans une logique d’anéantir l’opposition ou plutôt de renforcer les rangs de la mouvance présidentielle par des responsables politiques qui disposent d’une bonne assise populaire. Il semble avoir aujourd’hui dans sa ligne de mire, les leaders qui ont déserté les rangs du Pds et tracé leur propre chemin et qui, jusqu’à présent résistent aux sirènes de l’Apr.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Abdoulaye Baldé, président de l’Ucs « plus proche de Macky »&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://i2.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/03/10874007-17984239.jpg?ssl=1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/03/10874007-17984239.jpg?resize=598%2C327&amp;amp;ssl=1 =598x327&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le président de l’Union Centriste du Sénégal (Ucs), Abdoulaye Baldé est en tête sur la liste. Le maire de Ziguinchor, est le principal « adversaire » à faire rallier pour la mouvance présidentielle pour espérer gagner toute la région du Sud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’ailleurs le ministre de l’Economie solidaire et de la Microfinance, Angélique Manga ne rate aucune occasion pour inviter l’ancien ministre des Mines sous Wade à rejoindre les rangs de la mouvance présidentielle. Pas plus tard que ce weekend, elle a réitéré son appel lors d’un meeting organisé à Ziguinchor.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; » Pour l’intérêt de la Casamance, je voudrai solennellement vous tendre la main. Et considérez qu’à travers ma modeste personne, M.Baldé, cette main que je vous tends n’est que le prolongement de celle du président de la République pour que nous transcendions tous les clivages politiques » a t-elle déclaré devant une foule militante de l’Apr et de responsables de l’Ucs invité à la rencontre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Face à cette invitation, la réponse de Baldé a été très indécise,  » Notre préoccupation doit être le développement et l’émergence de notre ville et de notre région. Si je ne soutiens pas ma soeur Angélique, qui vais-je soutenir? Ton parti c’est le développement ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Modou Diagne Fada « le cardinal » de Darou Mousty&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/03/7828221-12142163.jpg?resize=611%2C406&amp;amp;ssl=1 =611x406&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maitre incontesté de Darou Mousty, Modou Diagne fada, pourrait être un allié parfait pour le président Sall afin d’accroitre ses chances de ratisser les larges dans le département de Kébémer qui résiste toujours au régime. Situé à quelques kilomètres seulement de la ville sainte de Touba, Darou Mousty pourrait être une porte d’entrée pour le chef de l’Etat sénégalais en vue de conquérir la capitale du mouridisme restée jusqu’ici fidèle à l’ancien président de la République, Me Abdoulaye Wade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Venu présenter ses condoléances dimanche dernier, 11 Mars 2018, suite au rappel de Dieu de son père, Macky Sall a en effet invité publiquement Modou Diagne Fada, à rejoindre la mouvance présidentielle. « Nous avons vécu la même situation dans les rangs du Parti démocratique sénégalais. Nous avons tous les deux été exclus de cette formation politique.Ce qui est une raison de plus pour que vous veniez travailler avec moi » a dit le président de la République à Diagne Fada. Ce dernier, leader de Ldr/Yessal, s’est montré sensible à cet appel,  » je me réjouis que vous m’ayez lancé cet appel publiquement. Mais, je dois d’abord discuter avec les instances de mon parti avant de prendre toute décision » a rétorqué le président du conseil département de Kébémer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Moustapha Guirassy et sa revanche de 2017&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/03/11188500-18590579.jpg?resize=480%2C555&amp;amp;ssl=1 =480x555&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Défait à la mairie de Kédougou, à l’issue des élections locales de 2014, par son rival et ancien camarade de parti Mamadou Hadji Cissé, tête de liste départemental du Pds, Guirassy a pris sa revanche sur son challenger en 2017, lors du scrutin législatif du 30 Juillet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Élu député devant ses adversaires du Pds et de la mouvance présidentielle « Benno Bokk Yakaar », il est sorti fortifié et a montré qu’il faut toujours compter avec lui dans le département. Macky Sall après avoir débauché l’actuel maire Mamadou Hadj Cissé, démarche le député pour se renforcer et conquérir la partie orientale du Sénégal qui le résiste encore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: Dakarmidi&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Macky Sall" /><category term="Presidentielles 2019" /><category term="Abdoulaye Balde" /><summary type="html">Si les Souleymane Ndéné Ndiaye, Bécaye Diop, Mamadou Lamine keita, … ont déjà cédé à la drague du chef de l’Alliance pour la République (APR), d’autres leaders politique (anciens libéraux et de l’opposition sénégalaise) sont aujourd’hui dans le viseur du « Macky ». Il s’agit entre autres d’Abdoulaye Baldé, de Modou Diagne Fada, de Moustapha Guirassy…</summary></entry><entry><title type="html">Mimi répond à Karim : « Ce serait bien de le revoir ici chez nous avec le chèque de 138 milliards… »</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/mimi-repond-a-karim-ce-serait-bien-de-le-revoir-ici-chez-nous-avec-le-cheque-de-138-milliards.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mimi répond à Karim : « Ce serait bien de le revoir ici chez nous avec le chèque de 138 milliards… »" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/03/19/mimi-repond-a-karim-ce-serait-bien-de-le-revoir-ici-chez-nous-avec-le-cheque-de-138-milliards</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/mimi-repond-a-karim-ce-serait-bien-de-le-revoir-ici-chez-nous-avec-le-cheque-de-138-milliards.html">&lt;p&gt;« Le discours fanfaron du repris de justice Karim Wade s’adresse à ses partisans désespérés par son absence à 10 mois de l’élection présidentielle après moult annonces reportées ». Mimi répond ici à la dernière sortie de Karim Wade, candidat du parti démocratique sénégalais (PDS) à la présidentielle de 2019.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Ce serait bien de le revoir ici chez nous avec le chèque de 138 milliards qu’il doit au contribuable sénégalais ». Sous ce ton, l’ex Première ministre du Sénégal dira « a une encablure de 2019, il y aura beaucoup de grenouilles qui gonfleront et gonfleront pour essayer d’avoir la taille d’un boeuf et fatalement comme la grenouille de la fable de la Fontaine elles éclateront car les électeurs sénégalais ne sont pas dupes et savent séparer le bon grain de l’ivraie ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: DakarMidi&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mimi Toure" /><category term="Macky Sall" /><summary type="html">« Le discours fanfaron du repris de justice Karim Wade s’adresse à ses partisans désespérés par son absence à 10 mois de l’élection présidentielle après moult annonces reportées ». Mimi répond ici à la dernière sortie de Karim Wade, candidat du parti démocratique sénégalais (PDS) à la présidentielle de 2019.</summary></entry><entry><title type="html">Macky Sall inaugure le centre des opérations d’urgence sanitaire (COUS)</title><link href="http://localhost:4000/societe/2018/03/19/macky-sall-inaugure-le-centre-des-operations-d-urgence-sanitaire-cous.html" rel="alternate" type="text/html" title="Macky Sall inaugure le centre des opérations d’urgence sanitaire (COUS)" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/societe/2018/03/19/macky-sall-inaugure-le-centre-des-operations-d-urgence-sanitaire-cous</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/societe/2018/03/19/macky-sall-inaugure-le-centre-des-operations-d-urgence-sanitaire-cous.html">&lt;p&gt; Le Chef de l’Etat Macky SALL a inauguré ce matin à Dakar le Centre des opérations d’urgence sanitaire (COUS). Située dans l’enceinte du CHU Fann, cette structure de coordination a pour mission de prévenir et gérer les urgences et catastrophes sanitaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://i2.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/02/28161480_1852431578381603_1144717966108392068_o.jpg?ssl=1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i2.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/02/28161480_1852431578381603_1144717966108392068_o.jpg?resize=696%2C385&amp;amp;ssl=1 =696x385&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://i1.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/02/28164916_1852431571714937_8578274586417030001_o.jpg?ssl=1&quot;&gt;&lt;img src=&quot;https://i1.wp.com/www.dakarmidi.net/wp-content/uploads/2018/02/28164916_1852431571714937_8578274586417030001_o.jpg?resize=696%2C385&amp;amp;ssl=1 =696x385&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="COUS" /><category term="Macky Sall" /><summary type="html"> Le Chef de l’Etat Macky SALL a inauguré ce matin à Dakar le Centre des opérations d’urgence sanitaire (COUS). Située dans l’enceinte du CHU Fann, cette structure de coordination a pour mission de prévenir et gérer les urgences et catastrophes sanitaires.</summary></entry><entry><title type="html">Lutte contre les accidents de la route: l’archevêque de Dakar incite un « examen sur le savoir-vivre »</title><link href="http://localhost:4000/societe/2018/03/19/lutte-contre-les-accidents-de-la-route-l-archeveque-de-dakar-incite-un-examen-sur-le-savoir-vivre.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lutte contre les accidents de la route: l’archevêque de Dakar incite un « examen sur le savoir-vivre »" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/societe/2018/03/19/lutte-contre-les-accidents-de-la-route-l-archeveque-de-dakar-incite-un-examen-sur-le-savoir-vivre</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/societe/2018/03/19/lutte-contre-les-accidents-de-la-route-l-archeveque-de-dakar-incite-un-examen-sur-le-savoir-vivre.html">&lt;p&gt;« Je propose qu’on ajoute un examen sur le savoir-vivre pour l’obtention du permis… », a proposé l’archevêque de Dakar, Monseigneur Benjamin Ndiaye pour lutter contre les nombreux accidents de la route.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« Je propose qu’on ajoute un examen sur le savoir-vivre pour l’obtention du permis parce que le permis est destiné aux gens responsables », a-t-il plaidé lors de la 33e journée mondiale de la Jeunesse, tenue ce weekend à Mbodiène.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C’est qu’en à croire l’archevêque, le facteur humain est à l’origine de beaucoup d’accidents de la route. Il dit : « Les gens ont transformé les routes en champs de bataille occasionnant des pertes en vies humaines », a dénoncé Mgr Benjamin Ndiaye.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">« Je propose qu’on ajoute un examen sur le savoir-vivre pour l’obtention du permis… », a proposé l’archevêque de Dakar, Monseigneur Benjamin Ndiaye pour lutter contre les nombreux accidents de la route.</summary></entry><entry><title type="html">Lutte: Bombardier prêt à affronter Rocky Balboa et Eumeu Séne</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/lutte-bombardier-pret-a-affronter-rocky-balboa-et-eumeu-sene.html" rel="alternate" type="text/html" title="Lutte: Bombardier prêt à affronter Rocky Balboa et Eumeu Séne" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/03/19/lutte-bombardier-pret-a-affronter-rocky-balboa-et-eumeu-sene</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/lutte-bombardier-pret-a-affronter-rocky-balboa-et-eumeu-sene.html">&lt;p&gt;le lutteur le plus fort physiquement nommé Bombardier. Chaque jour que Dieu fait, le B52 de Mbour prouve qu’il a des muscles saillants.&lt;br /&gt;
Bref, en tout cas il a intérêt à bien travailler. Le Roi des arènes va croiser deux adversaires cette année: Rocky Balboa et Eumeu Séne.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Bombardier" /><category term="Eumeu Sene" /><category term="Rocky Balboa" /><summary type="html">le lutteur le plus fort physiquement nommé Bombardier. Chaque jour que Dieu fait, le B52 de Mbour prouve qu’il a des muscles saillants. Bref, en tout cas il a intérêt à bien travailler. Le Roi des arènes va croiser deux adversaires cette année: Rocky Balboa et Eumeu Séne.</summary></entry><entry><title type="html">Ligue des champions: Sadio Mané exprime ses souhaits pour Liverpool</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/ligue-des-champions-sadio-mane-exprime-ses-souhaits-pour-liverpool.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ligue des champions: Sadio Mané exprime ses souhaits pour Liverpool" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/03/19/ligue-des-champions-sadio-mane-exprime-ses-souhaits-pour-liverpool</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/03/19/ligue-des-champions-sadio-mane-exprime-ses-souhaits-pour-liverpool.html">&lt;p&gt; Liverpool s’est qualifié assez facilement an quart de finale de la league des champions. En effet, les Reds ont gagné à l’aller 5 buts à 0 avant de faire match nul et vierge au retour, face à Porto. Principal artisan de la qualification, Sadio Mané croit aux chances de Liverpool de remporter la ligue des champions, cette année.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;À part Seville, tous les favoris sont présents, « Il n’y a presque que les meilleurs clubs dans la course », a commenté Sadio Mané sur les équipes présentes en quart de finale.&lt;br /&gt;
L’international Sénégalais pense que les Reds peuvent être champions cette année « Nous sommes tous conscients, nous avons la qualité pour battre toutes les équipes du monde et nous allons essayer exactement cela.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En effet, pourquoi Liverpool ne devrait pas être champion en 2018 ? Nous voulons gagner la ligue des champions, je suis convaincu que nous pouvons le faire, pour la première fois depuis 2005. » , a notamment déclaré Sadio Mané.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ça ne sera pas pour les hommes de Jurgen Klopp. En effet, en quart de finale, les principaux favoris sont présents. Real Madrid, Fc Barcelone, Bayern Munich, Juventus, Manchester City, As Rome et FC Seville vont aussi tenter de remporter la coupe aux grandes oreilles.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Sadio Mane" /><category term="Liverpool" /><summary type="html"> Liverpool s’est qualifié assez facilement an quart de finale de la league des champions. En effet, les Reds ont gagné à l’aller 5 buts à 0 avant de faire match nul et vierge au retour, face à Porto. Principal artisan de la qualification, Sadio Mané croit aux chances de Liverpool de remporter la ligue des champions, cette année.</summary></entry><entry><title type="html">Le message émouvant de Khalifa Sall à ses partisans</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/le-message-emouvant-de-khalifa-sall-a-ses-partisans.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le message émouvant de Khalifa Sall à ses partisans" /><published>2018-03-19T00:00:00+00:00</published><updated>2018-03-19T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/03/19/le-message-emouvant-de-khalifa-sall-a-ses-partisans</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/03/19/le-message-emouvant-de-khalifa-sall-a-ses-partisans.html">&lt;p&gt; Le conseiller politique et porte-parole du maire de Dakar Moussa Taye était samedi à Paris pour participer au grand rassemblement des partisans de Khalifa devant le parvis de l’hôtel de Ville. Cette manifestation qui s’est déroulée en présence de tous les représentants des partis de l’opposition dans la capitale française et des militants venus des provinces s’inscrit dans le cadre de la lutte pour la libération du maire de Dakar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après le communiqué très remarqué de CGLU, la rencontre de samedi dernier fait monter d’un cran la pression avant le 30 mars, jour du délibéré.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quelle que soit l’issue du procès, nous continuerons&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Lors de la rencontre, Moussa Taye a livré le message du maire envers ses partisans de la diaspora dont voici l’intégralité :&lt;br /&gt;
« A nos amis, parents, camarades et sympathisants de la diaspora en général et de France en particulier, je voudrai dire un grand MERCI. J’ai pu mesurer pendant ces douze mois tout l’engagement et toute la détermination dont vous avez fait montre pour la défense des principes de justice, de liberté et de démocratie. Du fond de ma cellule, j’observe et j’entends toutes ces voix qui se battent nuit et jour, bravant tantôt le froid et la neige, tantôt la chaleur estivale pour un Sénégal meilleur. Parce que ce combat que nous portons tous est d’abord un combat pour le Sénégal. Il s’agit d’un combat citoyen qui interpelle tous les Sénégalais. Et c’est justement pour ce Sénégal que nous voulons construire avec toutes les énergies, toutes les compétences ; c’est donc pour cette ambition que nous portons pour notre pays que le régime en place, sans doute le moins inspiré de tous depuis l’indépendance et dont l’une des marques de fabrique est la restriction des libertés individuelles et collectives, m’a privé de liberté.&lt;br /&gt;
Mais je voudrai vous rassurer.&lt;br /&gt;
Quelle que soit l’issue du procès, nous continuerons ensemble avec vous, avec tous nos compatriotes, le combat pour un Sénégal de paix, de sécurité, et de prospérité. Il n’y a pas de limite à cet objectif. J’y consacre ma vie.&lt;br /&gt;
Je vous renouvelle mes sentiments de profonde gratitude et d’infinie reconnaissance.&lt;br /&gt;
Encore une fois MERCI. »&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Khalifa Sall" /><summary type="html"> Le conseiller politique et porte-parole du maire de Dakar Moussa Taye était samedi à Paris pour participer au grand rassemblement des partisans de Khalifa devant le parvis de l’hôtel de Ville. Cette manifestation qui s’est déroulée en présence de tous les représentants des partis de l’opposition dans la capitale française et des militants venus des provinces s’inscrit dans le cadre de la lutte pour la libération du maire de Dakar.</summary></entry></feed>