<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.3">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2024-08-04T15:37:59+00:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">ACTUBI.COM - LE MEILLEUR DE L’INFORMATION</title><subtitle>Notre but est de vous offir le meilleur de linformation en temps reel et de maniere impartiale</subtitle><entry><title type="html">Un médecin sud-africain guérit la surdité avec la toute première greffe d’oreille</title><link href="http://localhost:4000/international/2019/03/29/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille.html" rel="alternate" type="text/html" title="Un médecin sud-africain guérit la surdité avec la toute première greffe d’oreille" /><published>2019-03-29T19:32:13+00:00</published><updated>2019-03-29T19:32:13+00:00</updated><id>http://localhost:4000/international/2019/03/29/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/international/2019/03/29/un-m%C3%A9decin-sud-africain-gu%C3%A9rit-la-surdit%C3%A9-avec-la-toute-premi%C3%A8re-greffe-d-oreille.html"><![CDATA[<p>Une équipe de médecins sud-africains de la capitale, Pretoria, ont été salués comme pionniers dans le domaine de la médecine à l’échelle mondiale après la première greffe d’oreille moyenne d’un patient.</p>

<p>Cette prouesse, qui utilise une technologie d’impression en 3D pour reconstruire les os brisés de l’oreille moyenne, est actuellement célébrée comme une solution à long terme à la perte auditive conductive . De plus, la chirurgie peut être pratiquée sur des personnes de tout âge, y compris les nouveau-nés, guérissant les patients d’une forme de surdité causée par un dommage physique ou une infection de l’oreille moyenne, ainsi que par des anomalies congénitales et des maladies métaboliques.</p>

<p>Le premier patient à avoir subi l’intervention était un homme de 35 ans qui avait perdu l’audition à la suite d’un accident de voiture qui avait dévasté l’oreille moyenne. En raison de la nature de son traumatisme, l’opération a duré environ une heure et demie, selon Legit.</p>

<p>Le professeur Mashudu Tshifularo, de l’équipe médicale de l’hôpital universitaire Steve Biko de l’Université de Pretoria, avait étudié la déficience auditive conductive au cours de la dernière décennie, mais ces deux dernières années, il a commencé à étudier l’utilisation des technologies d’impression 3D dans le but de scanner et recréer entièrement les plus petits os, ou osselets, de l’oreille moyenne, à savoir le marteau, l’enclume et l’étrier.</p>

<p>Dans un communiqué de presse publié par le ministère de la Santé sud-africain, Tshifularo est cité en expliquant:</p>

<p>« En ne remplaçant que les osselets qui ne fonctionnent pas correctement, la procédure comporte beaucoup moins de risques que les prothèses actuelles et la procédure chirurgicale qui leur est associée.</p>

<p>Nous allons utiliser du titane pour cette procédure, qui est biocompatible. Nous utilisons un endoscope pour effectuer le remplacement, de sorte que la greffe devrait être rapide, avec un minimum de cicatrices. »</p>

<p>Tshifularo a déclaré à la station de radio locale Jacaranda FM:</p>

<p>« C’était l’un de nos patients pour lequel nous attendions depuis près de trois ans pour cette reconstruction parce qu’elles ne sont pas abordables… [mais] nous avons fait quelque chose de nouveau dans le monde et les gens se souviendront de nous pour cela. »</p>

<p>Tout en exprimant sa fierté d’être le premier au monde à révolutionner la nouvelle approche de la perte auditive, Tshifulara reste convaincu que le traitement doit à terme devenir accessible et abordable pour les patients pauvres, tels que ceux qui utilisent les hôpitaux publics d’Afrique du Sud.</p>

<p>Tshifularo poursuit:</p>

<p>« Parce que nous le faisons dans le pays et que nous allons produire ici, cela doit être abordable pour notre population dans les hôpitaux d’État.</p>

<p>Ce sera très accessible, car tant que nous pourrons former les jeunes médecins à cette opération, alors ce sera accessible pour eux aussi. »</p>

<p>Pour Tshifularo, « innover ou périr » résume son approche de la science médicale, à la fois en termes d’éducation, de recherche, d’invention et de procédures cliniques, ainsi qu’en termes de conception de nouvelles solutions aux nombreux problèmes auxquels sont confrontées les communautés en difficulté.</p>

<p>Il espère que lui et son équipe du département d’oto-rhino-laryngologie (oreille, nez et gorge) de l’université recevront les fonds nécessaires du gouvernement et de sponsors privés pour que cette approche innovante du traitement de la perte auditive puisse voir le jour.</p>

<p>Le ministre sud-africain de la Santé, Aaron Motsoaledi, a déjà promis que le ministère de la Santé « fera tout ce qui est en son pouvoir pour aider et mobiliser des ressources afin que le professeur Tshifularo reçoive toute l’aide dont il a besoin pour cette innovation de grande envergure ».</p>]]></content><author><name></name></author><category term="International" /><category term="Medicine" /><category term="surdité" /><summary type="html"><![CDATA[Une équipe de médecins sud-africains de la capitale, Pretoria, ont été salués comme pionniers dans le domaine de la médecine à l’échelle mondiale après la première greffe d’oreille moyenne d’un patient.]]></summary></entry><entry><title type="html">« Maîtresse d’un homme marié vs JAMRA »: CNRA a rendu son verdict…</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2019/03/29/ma%C3%AEtresse-d-un-homme-mari%C3%A9-vs-jamra-cnra-a-rendu-son-verdict.html" rel="alternate" type="text/html" title="« Maîtresse d’un homme marié vs JAMRA »: CNRA a rendu son verdict…" /><published>2019-03-29T19:24:36+00:00</published><updated>2019-03-29T19:24:36+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2019/03/29/ma%C3%AEtresse-d-un-homme-mari%C3%A9-vs-jamra-cnra-a-rendu-son-verdict</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2019/03/29/ma%C3%AEtresse-d-un-homme-mari%C3%A9-vs-jamra-cnra-a-rendu-son-verdict.html"><![CDATA[<p>Le CNRA, « <em>considérant les extraits remis par l’ONG JAMRA et le Comité de Défense des Valeurs Morales au Sénégal et visionnés lors de la rencontre entre ces derniers et le Collège du CNRA, le 26 mars 2019″,</em> a décidé que, _« le téléfilm pourra continuer à être diffusé, sous réserve des mesures correctives à apporter, »_renseigne le communiqué.</p>

<p>Poursuivant, les régulateurs de l’audiovisuel informent que <em>« les éléments de réponse apportés au Conseil, le 28 mars 2019, par les responsables de la 2STV et le producteur du téléfilm et l’engagement de ce dernier à prendre les mesures correctives nécessaires »</em> l’ont, entre autres, convaincu à prendre une telle mesure.</p>

<p>L’organe précise aussi que <em>« l’instruction du dossier par les services du monitoring du CNRA apporte la preuve que dans le téléfilm, sont régulièrement notés des propos, comportements et images jugés choquants, indécents, obscènes ou injurieux ; des scènes de grande violence ou susceptibles de nuire à la préservation des identités culturelles. »</em></p>

<p><em>« La non prise en compte des remarques du Collège faites ci-dessus, notamment en révisant le contenu, pourrait avoir comme conséquence le retardement de l’heure de diffusion ou l’interdiction de la diffusion du téléfilm par le CNRA »,</em> a prévenu Babacar Diagne.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Buzz" /><category term="Maitresse d&apos;un homme marié" /><category term="senseries" /><category term="series sénégalaises" /><summary type="html"><![CDATA[Le CNRA, « considérant les extraits remis par l’ONG JAMRA et le Comité de Défense des Valeurs Morales au Sénégal et visionnés lors de la rencontre entre ces derniers et le Collège du CNRA, le 26 mars 2019″, a décidé que, _« le téléfilm pourra continuer à être diffusé, sous réserve des mesures correctives à apporter, »_renseigne le communiqué.]]></summary></entry><entry><title type="html">Le ministre Mame Mbaye Niang fait une nouvelle bourde et redessine la carte de l’Afrique</title><link href="http://localhost:4000/politique/2019/01/24/le-ministre-mame-mbaye-niang-fait-une-nouvelle-bourde-et-redessine-la-carte-de-l-afrique.html" rel="alternate" type="text/html" title="Le ministre Mame Mbaye Niang fait une nouvelle bourde et redessine la carte de l’Afrique" /><published>2019-01-24T22:18:54+00:00</published><updated>2019-01-24T22:18:54+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2019/01/24/le-ministre-mame-mbaye-niang-fait-une-nouvelle-bourde-et-redessine-la-carte-de-l-afrique</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2019/01/24/le-ministre-mame-mbaye-niang-fait-une-nouvelle-bourde-et-redessine-la-carte-de-l-afrique.html"><![CDATA[<p>Le ministre du Tourisme Mame Mbaye Niang a encore frappé. Invité sur le plateau de l’émission “Faram Facce”, celui qui a ouvertement déclaré avoir recruté “ses gros bras” pour empêcher à l’opposition de saboter la campagne de Macky, s’est également donné  la liberté de redessiner la carte de l’Afrique.   </p>

<p>C’est ainsi qu’il classe le Madagascar parmi les pays de l’Afrique occidentale. “Durant la campagne (électorale de 2012) le Président (Macky Sall) a détecté des priorités à prendre rapidement en charge. Aujourd’hui, tout le monde copie le Programme d’urgence (PUDC). Il n’y a pas un seul pays qui se trouve en Afrique de l’Ouest, le dernier que je connais est le Madagascar, qui n’a pas demandé les astuces au Président Macky Sall. le Président du Madagascar est venu lui demander de lui montrer les voies et moyens pour réaliser un tel programme”, a-t-il sereinement dit sur le plateau… Sans jamais être rectifié par le présentateur de l’émission.   </p>

<p>Il est donc bon de rappeler que le Madagascar est, jusqu’au moment où ces lignes sont publiées, une île immense et un pays situé au large de la côte sud-est de l’Afrique. </p>]]></content><author><name></name></author><category term="Politique" /><category term="Mame Mbaye Niang" /><category term="Tourisme" /><summary type="html"><![CDATA[Le ministre du Tourisme Mame Mbaye Niang a encore frappé. Invité sur le plateau de l’émission “Faram Facce”, celui qui a ouvertement déclaré avoir recruté “ses gros bras” pour empêcher à l’opposition de saboter la campagne de Macky, s’est également donné  la liberté de redessiner la carte de l’Afrique.    C’est ainsi qu’il classe le Madagascar parmi les pays de l’Afrique occidentale. “Durant la campagne (électorale de 2012) le Président (Macky Sall) a détecté des priorités à prendre rapidement en charge. Aujourd’hui, tout le monde copie le Programme d’urgence (PUDC). Il n’y a pas un seul pays qui se trouve en Afrique de l’Ouest, le dernier que je connais est le Madagascar, qui n’a pas demandé les astuces au Président Macky Sall. le Président du Madagascar est venu lui demander de lui montrer les voies et moyens pour réaliser un tel programme”, a-t-il sereinement dit sur le plateau… Sans jamais être rectifié par le présentateur de l’émission.    Il est donc bon de rappeler que le Madagascar est, jusqu’au moment où ces lignes sont publiées, une île immense et un pays situé au large de la côte sud-est de l’Afrique. ]]></summary></entry><entry><title type="html">BUZZ: Chris Brown clame son innocence sur Instagram !</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2019/01/24/buzz-chris-brown-clame-son-innocence-sur-instagram.html" rel="alternate" type="text/html" title="BUZZ: Chris Brown clame son innocence sur Instagram !" /><published>2019-01-24T22:13:32+00:00</published><updated>2019-01-24T22:13:32+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2019/01/24/buzz-chris-brown-clame-son-innocence-sur-instagram</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2019/01/24/buzz-chris-brown-clame-son-innocence-sur-instagram.html"><![CDATA[<p>Après avoir été relâché, Chris Brown s’est empressé de clamer son innocence dans un message sur Instagram. Il l’a depuis supprimé.</p>

<p>Ce lundi 21 janvier, <strong>Chris Brown a été placé en garde vue à Paris</strong>. Il est accusé de viol par une jeune femme, mais aussi son garde du corps et l’un de ses amis. Mais à peine relâché, le chanteur a clamé haut et fort son innocence dans un message sur Instagram. Mais il l’a tout bonnement supprimé. <strong>On vous dit tout.</strong></p>

<h2 id="chris-brown-a-clamé-son-innocence-sur-instagram-">CHRIS BROWN A CLAMÉ SON INNOCENCE SUR INSTAGRAM !</h2>

<p>Au début de la semaine, Chris Brown est placé en garde à vue à Paris suite à une plainte d’une jeune femme l’accusant de viol, aussi son garde du corps et l’un de ses amis. L’artiste américain n’a jamais cessé de clamer son innocence. Soutenu par <strong>Justin Bieber</strong>, ce dernier a donc <strong>posté un message sur son compte Instagram.</strong> « Je ne veux que les choses soient bien claires : tout ça, c’est complètement faux ! JAAAAAAMMMMAAAISSS ! Pour ma fille, pour ma famille, c’est tellement irrespectueux ! C’est contraire à ce que je suis, et à mes valeurs… » avait-il posté.</p>

<p>Mais ce n’est que quelques minutes après que le chanteur Chris Brown a <strong>supprimé</strong> son message. Peut-on se dire qu’il a regretté ses propos?</p>

<h2 id="du-côté-de-la-plaignante">DU CÔTÉ DE LA PLAIGNANTE…</h2>

<p>Âgée de 24 ans, la jeune femme accuse Chris Brown de l’avoir violée. Elle maintient à ce jour <strong>sa version des faits</strong>. Durant une interview pour <strong>Closer</strong>, elle évoque  qu’il était encore « difficile d’expliquer en détail » ce qu’il s’était réellement passé. Aussi, la jeune femme a rajouté qu’il s’agissait d’un viol « brutal et violent ». « Chris Brown me suit et m’attrape par le bras droit. Il me fait entrer dans une sorte de dressing. Il referme la porte… Ça a duré 25-30 minutes », a-t-elle dévoilé.</p>

<p>Aujourd’hui, <strong>Chris Brown a encore des charges maintenues contre lui</strong>. La police continue aussi leur l’enquête. De son côté, le rappeur continue de profiter de son séjour parisien. Il a en effet filmé récemment son nouveau clip.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Buzz" /><category term="Chris Brown " /><category term="Chris Brown accusations" /><summary type="html"><![CDATA[Après avoir été relâché, Chris Brown s’est empressé de clamer son innocence dans un message sur Instagram. Il l’a depuis supprimé.]]></summary></entry><entry><title type="html">L’OMS publie sa liste des dix menaces pour la santé en 2019, et dénonce la méfiance envers les vaccins</title><link href="http://localhost:4000/societe/2019/01/24/l-oms-publie-sa-liste-des-dix-menaces-pour-la-sant%C3%A9-en-2019-et-d%C3%A9nonce-la-m%C3%A9fiance-envers-les-vaccins.html" rel="alternate" type="text/html" title="L’OMS publie sa liste des dix menaces pour la santé en 2019, et dénonce la méfiance envers les vaccins" /><published>2019-01-24T22:08:16+00:00</published><updated>2019-01-24T22:08:16+00:00</updated><id>http://localhost:4000/societe/2019/01/24/l-oms-publie-sa-liste-des-dix-menaces-pour-la-sant%C3%A9-en-2019-et-d%C3%A9nonce-la-m%C3%A9fiance-envers-les-vaccins</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/societe/2019/01/24/l-oms-publie-sa-liste-des-dix-menaces-pour-la-sant%C3%A9-en-2019-et-d%C3%A9nonce-la-m%C3%A9fiance-envers-les-vaccins.html"><![CDATA[<p>La terre a beau compter toujours plus d’habitants, les décès liés à des facteurs sanitaires, écologiques et sociaux restent extrêmement nombreux. L’Organisation mondiale de la Santé s’est penchée sur la question et a publié, comme chaque année, une liste des dix plus grandes menaces pour 2019. Un classement qui permet de comprendre certaines urgences.</p>

<ul>
  <li>Le changement climatique et la pollution de l’air</li>
  <li>Les maladies (chronique) non transmissibles</li>
  <li>Les pandémies de grippe</li>
  <li>Le mal-logement et l’absence de soins de base</li>
  <li>La résistance aux antibiotiques</li>
  <li>Ebola et les autres agents ultra pathogènes</li>
  <li>L’absence ou la faiblesse de la couverture santé</li>
  <li>La méfiance envers les vaccins</li>
  <li>La Dengue (près de 390 millions d’infections par an)</li>
  <li>Le VIH (près d’un million de décès par an)</li>
</ul>

<p><a href="https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2019/01/vaccination-1215279-1920.jpg"><strong><em><img src="https://www.journaldugeek.com/content/uploads/2019/01/vaccination-1215279-1920.jpg =1920x1280" alt="" /></em></strong></a></p>

<p>On constate que la méfiance envers les vaccins s’est glissée dans ce triste classement. Il faut dire que le sujet a fait l’objet de beaucoup de discussions (oscillant entre questions légitimes et fantasmes) sur Internet et les réseaux sociaux dans les pays développés.</p>

<p>L’OMS rappelle pourtant que ces derniers permettent de sauver entre 2 et 3 millions de personnes par an, et que 1,5 million de décès supplémentaires pourraient être évités avec une meilleure couverture. Il cite comme exemple la rougeole, qui a connu une forte résurgence en Europe l’année dernière. Ces nouvelles formes de contre-communication peuvent donc être néfastes du point de vue sanitaire et on devrait constater leurs répercussions dans les mois à venir.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Societe" /><category term="santé" /><category term="oms" /><category term="vaccins" /><summary type="html"><![CDATA[La terre a beau compter toujours plus d’habitants, les décès liés à des facteurs sanitaires, écologiques et sociaux restent extrêmement nombreux. L’Organisation mondiale de la Santé s’est penchée sur la question et a publié, comme chaque année, une liste des dix plus grandes menaces pour 2019. Un classement qui permet de comprendre certaines urgences.]]></summary></entry><entry><title type="html">URGENT: Vidéo du saccage du siège de Pastef à Yoff</title><link href="http://localhost:4000/politique/2019/01/24/urgent-vid%C3%A9o-du-saccage-du-si%C3%A8ge-de-pastef-%C3%A0-yoff.html" rel="alternate" type="text/html" title="URGENT: Vidéo du saccage du siège de Pastef à Yoff" /><published>2019-01-24T22:05:33+00:00</published><updated>2019-01-24T22:05:33+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2019/01/24/urgent-vid%C3%A9o-du-saccage-du-si%C3%A8ge-de-pastef-%C3%A0-yoff</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2019/01/24/urgent-vid%C3%A9o-du-saccage-du-si%C3%A8ge-de-pastef-%C3%A0-yoff.html"><![CDATA[<iframe src="https://www.facebook.com/plugins/video.php?href=https%3A%2F%2Fwww.facebook.com%2FSonkoOfficiel%2Fvideos%2F392111874881277%2F&amp;show_text=0&amp;width=267" width="267" height="476" style="border:none;overflow:hidden" scrolling="no" frameborder="0" allowtransparency="true" allowfullscreen="true"></iframe>]]></content><author><name></name></author><category term="Politique" /><category term="Ousmane Sonko" /><category term="PASTEF" /><summary type="html"><![CDATA[]]></summary></entry><entry><title type="html">Soupçonné de viol, Chris Brown arrêté à Paris</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2019/01/22/soup%C3%A7onn%C3%A9-de-viol-chris-brown-arr%C3%AAt%C3%A9-%C3%A0-paris.html" rel="alternate" type="text/html" title="Soupçonné de viol, Chris Brown arrêté à Paris" /><published>2019-01-22T16:49:06+00:00</published><updated>2019-01-22T16:49:06+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2019/01/22/soup%C3%A7onn%C3%A9-de-viol-chris-brown-arr%C3%AAt%C3%A9-%C3%A0-paris</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2019/01/22/soup%C3%A7onn%C3%A9-de-viol-chris-brown-arr%C3%AAt%C3%A9-%C3%A0-paris.html"><![CDATA[<p>Coutumier des frasques judiciaires pour coups et blessures aux États-Unis, le chanteur américain de R&amp;B Chris Brown était en garde à vue mardi à Paris, après la plainte d’une jeune femme l’accusant de l’avoir violée dans un hôtel de luxe de la capitale française.</p>

<p>Cette garde à vue pour «viol aggravé» et «infraction à la législation sur les stupéfiants» a démarré lundi et peut durer jusqu’à 48 heures.</p>

<p>Au coeur de l’enquête: les accusations portées par une femme de 25 ans, qui affirme avoir été violée par l’artiste de 29 ans, un de ses amis et son garde du corps dans la nuit du 15 au 16 janvier, au Mandarin oriental, un hôtel 5 étoiles située derrière la prestigieuse place Vendôme.</p>

<p>Elle dit également avoir préalablement passé une partie de la soirée dans un club du quartier des Champs-Élysées, avec le chanteur et d’autres femmes, avant de se rendre à son hôtel.</p>

<p>L’enquête a été confiée à la police judiciaire parisienne.</p>

<p>Vedette dès son adolescence, Chris Brown, aperçu à plusieurs défilés de haute-couture la semaine passée à Paris, défraye régulièrement la chronique judiciaire.</p>

<p>En 2009, il a été accusé d’avoir violemment frappé la vedette du R&amp;B Rihanna, sa petite amie d’alors que des photos ont montré sévèrement amochée en plein visage. Il avait plaidé coupable et avait été placé sous surveillance pendant six ans.</p>

<p>Depuis, le chanteur a notamment plaidé coupable pour avoir agressé un admirateur à Washington en 2014 et il a été accusé en 2016 de violences envers une femme à Las Vegas et une autre à Los Angeles.</p>

<p>En 2012, au cours d’une sortie en discothèque, il a pris part à une altercation avec le chanteur de R&amp;B Drake, au cours de laquelle la vedette française du basket-ball, Tony Parker, avait été blessée.</p>

<p>L’an dernier, Chris Brown a aussi été assigné en justice à Los Angeles par une femme qui dit avoir été violée par un de ses amis en février 2017 lors d’une fête au domicile du chanteur, où drogue et alcool étaient consommés en abondance.</p>

<p>De quoi largement entacher l’image de celui qui était devenu une des très grandes vedettes du R&amp;B américain, à 19 ans seulement, avec sa voix mélodieuse capable de monter haut dans les aigus.</p>

<p>Élevé à la musique soul puis au son des tubes de Michael Jackson, Chris Brown se rêve très tôt chanteur et danseur.</p>

<p>La légende veut que son talent ait été découvert quand il avait treize ans par un dénicheur de talents d’une maison de disques, alors qu’il travaillait dans la station-service de son père: à 16 ans, il sortait son premier album qui s’est écoulé à plus de deux millions d’exemplaires aux États-Unis.</p>

<p>Selon le Billboard, il aurait vendu à ce jour plus de 100 millions de disques (albums et singles confondus). Il compte près de 50 millions d’abonnés sur Instagram.</p>

<p>Après ses violences contre Rihanna, qu’il conte en détail dans son film autobiographique (Welcome to my Life, 2017), il avait tenté de se soigner avant de revenir en 2011 avec l’album F.A.M.E.</p>

<p>Au début de sa carrière, Chris Brown avait confié avoir été marqué, après le divorce de ses parents, par les violences subies par sa mère sous l’emprise de son nouveau compagnon. Il expliquait que cela avait influencé sa vision des femmes et qu’il souhaitait les «traiter différemment».</p>

<p>«Je ne veux pas subir la même chose ou faire subir la même chose à une femme que ce que cette personne a fait subir à ma maman», affirmait-il en 2008.</p>

<p>En 2017, une journaliste de Billboard révélait dans une enquête que Chris Brown était accro à certaines drogues et médicaments, et souffrait de bipolarité.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Buzz" /><summary type="html"><![CDATA[Coutumier des frasques judiciaires pour coups et blessures aux États-Unis, le chanteur américain de R&amp;B Chris Brown était en garde à vue mardi à Paris, après la plainte d’une jeune femme l’accusant de l’avoir violée dans un hôtel de luxe de la capitale française.]]></summary></entry><entry><title type="html">DOSSIER: Le « 10 Year Challenge » est-il utilisé pour nourrir un algorithme de reconnaissance des visages?</title><link href="http://localhost:4000/societe/2019/01/22/dossier-le-10-year-challenge-est-il-utilis%C3%A9-pour-nourrir-un-algorithme-de-reconnaissance-des-visages.html" rel="alternate" type="text/html" title="DOSSIER: Le « 10 Year Challenge » est-il utilisé pour nourrir un algorithme de reconnaissance des visages?" /><published>2019-01-22T16:39:27+00:00</published><updated>2019-01-22T16:39:27+00:00</updated><id>http://localhost:4000/societe/2019/01/22/dossier-le-%2010-year-challenge%20-est-il-utilis%C3%A9-pour-nourrir-un-algorithme-de-reconnaissance-des-visages</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/societe/2019/01/22/dossier-le-10-year-challenge-est-il-utilis%C3%A9-pour-nourrir-un-algorithme-de-reconnaissance-des-visages.html"><![CDATA[<p>L’appel au partage aurait un objectif caché. En invitant les utilisateurs de ses réseaux à témoigner en deux photos de l’effet du temps sur leur visage dans le cadre du « 10 Year Challenge » — le défi 10 ans — qui actuellement anime Facebook et Instagram, la multinationale américaine cherche-t-elle plus qu’à faire sourire et émouvoir ses abonnés ? Plusieurs observateurs le pensent en voyant dans ce jeu l’occasion pour Facebook d’alimenter et d’affiner son algorithme de reconnaissance faciale, un outil utilisé par l’entreprise pour le profilage et la surveillance de ses utilisateurs.</p>

<p>La suspicion s’exprime d’ailleurs alors qu’un regroupement de 85 ONG américaines, piloté par l’American Civil Liberties Union (ACLU), a invité cette semaine un autre géant du numérique, Amazon, à cesser la commercialisation de son logiciel de reconnaissance des visages à des États et gouvernements, et ce, en raison des risques élevés que fait peser cette technologie issue de l’<a href="https://www.ledevoir.com/intelligence-artificielle-ia">intelligence artificielle</a> sur les libertés civiles et individuelles tout comme sur la démocratie.</p>

<p>« Le divertissement occulte souvent la réflexion sur l’impact et les enjeux d’une technologie, résume André Mondoux, professeur de communication à l’UQAM et cofondateur du Groupe de recherche sur l’information et la surveillance au quotidien (GRISQ). Le “10 Year Challenge” est sans doute utilisé par Facebook pour enseigner à ses algorithmes comment les gens vieillissent et comment reconnaître l’évolution d’un visage dans le temps. Ce n’est pas une mince affaire et les abonnés y répondent sans trop se questionner. »</p>

<p>Depuis quelques jours, des milliers de personnes, dont un grand nombre de personnalités publiques aux États-Unis comme ici au Québec, ont répondu à cet appel de l’exposition du soi en diffusant deux photos côte à côte, l’une datant de 2009 et l’autre, de 2019. L’événement fédéré par le mot-clic #10yearchallenge se veut ludique et social, même si, pour l’essayiste Kate O’Neill, auteure de <em>Tech Humanist</em>, il devrait surtout faire s’allumer les lumières afin d’éclairer les intentions qu’il transporte.</p>

<p>Elle a été la première à sonner l’alarme sur son compte Twitter samedi dernier, en quelques caractères : « Moi, il y a 10 ans : j’aurais sûrement joué avec mon âge et mes photos de profil sur Facebook et Instagram. Moi maintenant : je réfléchis à la façon dont ces données peuvent être exploitées pour apprendre à un algorithme de reconnaissance faciale à saisir l’âge et sa progression. »</p>

<p><strong>Une gratuité coûteuse</strong></p>

<p>Dans un billet publié mardi sur le site de magazine <em>Wired</em>, Mme O’Neill en rajoute en précisant que Facebook aurait très bien pu creuser dans les nombreuses photos personnelles que ses abonnés lui ont données au cours des dix dernières années, en échange de la gratuité de son service, pour entraîner son algorithme à suivre un visage dans le temps. Le défi 2009-2019 a toutefois l’avantage d’offrir, selon elle, des photos plus fiables pour témoigner de l’évolution, puisque choisies par les utilisateurs, qui peuvent avoir placé sur leur compte en 2009 des photos d’eux prises dans les années précédentes. L’ajout d’un contexte, d’un lieu, du nom d’un ami vient également densifier l’information transmise à Facebook et assure au bout du compte une plus grande efficacité du profilage.</p>

<p><strong>Paradoxe</strong></p>

<p>Mercredi, un appel lancé aux responsables de l’intelligence artificielle chez Facebook est resté sans réponse.</p>

<blockquote>
  <p> Les gens expriment de grandes préoccupations à propos de la surveillance, du profilage et du respect de leur vie privée et demandent aux gouvernements d’agir. Mais dans l’action individuelle, ils envoient un autre signal.</p>

  <p><strong>— Jean-François Gagné</strong></p>
</blockquote>

<p>« Nous sommes devant un paradoxe en matière de surveillance, résume au téléphone Jean-François Gagné, professeur au Département de science politique de l’Université de Montréal qui s’intéresse à l’impact de l’intelligence artificielle, dont se nourrissent les systèmes de reconnaissance faciale, sur la démocratie et le contrôle social. Quand on regarde les sondages, les gens expriment de grandes préoccupations à propos de la surveillance, du profilage et du respect de leur vie privée et demandent aux gouvernements d’agir. Mais dans l’action individuelle, ils envoient un autre signal. »</p>

<p>Pourtant, l’avènement des systèmes de reconnaissance faciale et surtout leur amélioration constante par l’agrégation de données personnelles, dont les sources et la fiabilité ne cessent de se multiplier, ne sont pas à prendre à la légère, estime l’ACLU, qui mardi a demandé, avec 84 autres ONG, à Jeff Bezos, patron d’Amazon, de mettre fin à la vente de son système de reconnaissance faciale, Rekognition. « Les dangers de la surveillance par reconnaissance des visages ne peuvent être enrayés qu’en arrêtant son usage par les gouvernements », écrivent-ils dans une lettre rendue publique. Rappelons qu’au Canada, cette technologie a été déployée par l’Agence des services frontaliers dans les aéroports du pays dans le cadre de son programme de contrôle des voyageurs.</p>

<p><strong>Opprimer les marginaux</strong></p>

<p>« La surveillance par les visages donne aux agences gouvernementales une capacité sans précédent de vous suivre, de savoir qui vous êtes, où vous allez, ce que vous faites et qui vous connaissez, poursuivent-ils. Cette surveillance donne aux États de nouveaux outils pour cibler et distinguer des immigrants, des minorités religieuses ou ethniques. Elle pourrait amplifier et exacerber les préjugés actuels et historiques qui menacent des communautés ».</p>

<p>En décembre dernier, Google a décidé de suspendre les ventes d’un système d’intelligence artificielle lié à un outil de reconnaissance faciale, et ce, tant que les risques sociaux et politiques inhérents à cette technologie persistent, a indiqué le p.-d.g. de l’entreprise Sundar Pichai.</p>

<p>Dans une lettre adressée à Jeff Bezos, plusieurs employés ont demandé également à leur patron de mettre fin aux activités de l’entreprise liées à la surveillance par la reconnaissance faciale. « Nous ne devrions pas faire partie de cette industrie qui appuie ceux qui surveillent et oppriment les populations marginalisées », lui ont-ils écrit.</p>

<p>« Les questions soulevées par la reconnaissance des visages sont très importantes », dit Jean-François Gagné, qui estime que cette technologie peut avoir de bons côtés, mais vient comme d’autres avec « une dualité d’usage ».</p>

<p>« L’initiative des ONG qui s’adressent à Amazon est d’ailleurs louable puisqu’elle invite à débattre de ce sujet qu’il est nécessaire de plus politiser. Sur la reconnaissance faciale, il faut parler, poser des questions et trouver des solutions ensemble », pour éviter que cette technologie, en cherchant à construire l’avenir, contribue, la faute à l’aveuglement et au manque de critiques, à son effondrement.</p>]]></content><author><name></name></author><category term="Societe" /><category term="10 years challenge" /><category term="facebook" /><summary type="html"><![CDATA[L’appel au partage aurait un objectif caché. En invitant les utilisateurs de ses réseaux à témoigner en deux photos de l’effet du temps sur leur visage dans le cadre du « 10 Year Challenge » — le défi 10 ans — qui actuellement anime Facebook et Instagram, la multinationale américaine cherche-t-elle plus qu’à faire sourire et émouvoir ses abonnés ? Plusieurs observateurs le pensent en voyant dans ce jeu l’occasion pour Facebook d’alimenter et d’affiner son algorithme de reconnaissance faciale, un outil utilisé par l’entreprise pour le profilage et la surveillance de ses utilisateurs.]]></summary></entry><entry><title type="html">Ce Kenyan invente des gants intelligents qui traduisent la langue des signes en audio</title><link href="http://localhost:4000/tech/2019/01/22/ce-kenyan-invente-des-gants-intelligents-qui-traduisent-la-langue-des-signes-en-audio.html" rel="alternate" type="text/html" title="Ce Kenyan invente des gants intelligents qui traduisent la langue des signes en audio" /><published>2019-01-22T16:25:23+00:00</published><updated>2019-01-22T16:25:23+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tech/2019/01/22/ce-kenyan-invente-des-gants-intelligents-qui-traduisent-la-langue-des-signes-en-audio</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tech/2019/01/22/ce-kenyan-invente-des-gants-intelligents-qui-traduisent-la-langue-des-signes-en-audio.html"><![CDATA[<p>Les gants, nommés Sign-IO, ont des capteurs cousus à chaque doigt qui interprètent le mot signé du pli du doigt. Allela dit qu’il a été inspiré par le besoin de communiquer avec sa nièce âgée de 6 ans, née sourde.</p>

<p>Allela fait partie des 16 jeunes Africains sélectionnés par le prix Afrique de l’Académie royale d’ingénierie pour les inventeurs de six pays, afin de recevoir un financement, une formation et un tutorat pour des projets destinés à révolutionner les secteurs de l’agriculture et des sciences jusqu’à la santé des femmes.</p>

<p>Le vainqueur se verra attribuer 3,2 millions de shillings (25 000 £), tandis que chacun des trois finalistes recevra 1,2 million de shillings (10 000 £).</p>

<p>Selon Allela, sa nièce aurait eu des difficultés à communiquer avec les membres de sa famille, aucun d’entre eux ne maîtrisant la langue des signes.</p>

<p><img src="https://howafrica.com/wp-content/uploads/2019/01/ggr.jpg" alt="" /></p>

<p>Les gants intelligents, baptisés Sign-IO, sont dotés de capteurs de flexion placés à chaque doigt et permettent de quantifier le pli d’un doigt et de traiter la lettre à signer.</p>

<p>En utilisant Bluetooth, les gants sont connectés à une application mobile, développée par Allela, qui convertit ensuite le signe en son.</p>

<p>«Ma nièce porte les gants, les associe à son téléphone ou au mien, puis commence à signer et je peux comprendre ce qu’elle dit», déclare Allela.</p>

<p>Allela a déclaré que la vitesse à laquelle les signes sont vocalisés est l’un des aspects les plus importants des gants intelligents.</p>

<p>«Les gens parlent à des vitesses différentes et c’est la même chose pour les gensqui signent - certains sont très rapides, d’autres sont lents, nous avons donc intégré cela dans l’application mobile pour que tout le monde puisse l’utiliser facilement», a-t-il déclaré.</p>

<p><img src="https://howafrica.com/wp-content/uploads/2019/01/nggg.jpg" alt="" />Partager </p>

<p>RÉSULTATS DE PRÉCISION</p>

<p>Grâce à l’application, les utilisateurs sont en mesure de définir la langue, le sexe et la hauteur de la voix audio, avec des résultats d’une précision moyenne de 93%.</p>

<p>«Il combat la stigmatisation associée à la surdité et à un trouble de la parole. Si les gants ont l’air cool, chaque enfant voudra savoir pourquoi vous les portez », déclare Allela.</p>

<p>L’innovation d’Allela a récemment remporté le prix Hardware Trailblazer de la prestigieuse ASME (American Society of Mechanical Engineers) lors de son concours ASME Innovation Showcase (ISHOW) 2017.</p>

<p>Allela dit qu’il utilise l’argent du prix pour faire des prédictions vocales plus précises.</p>

<p><img src="https://howafrica.com/wp-content/uploads/2019/01/Smart-glove-1.jpg" alt="" /></p>]]></content><author><name></name></author><category term="Tech" /><category term="gants intelligents" /><category term="langues des signes" /><summary type="html"><![CDATA[Les gants, nommés Sign-IO, ont des capteurs cousus à chaque doigt qui interprètent le mot signé du pli du doigt. Allela dit qu’il a été inspiré par le besoin de communiquer avec sa nièce âgée de 6 ans, née sourde.]]></summary></entry><entry><title type="html">10 conseils des meilleurs entrepreneurs pour réussir</title><link href="http://localhost:4000/societe/2019/01/22/10-conseils-des-meilleurs-entrepreneurs-pour-r%C3%A9ussir.html" rel="alternate" type="text/html" title="10 conseils des meilleurs entrepreneurs pour réussir" /><published>2019-01-22T12:21:49+00:00</published><updated>2019-01-22T12:21:49+00:00</updated><id>http://localhost:4000/societe/2019/01/22/10-conseils-des-meilleurs-entrepreneurs-pour-r%C3%A9ussir</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/societe/2019/01/22/10-conseils-des-meilleurs-entrepreneurs-pour-r%C3%A9ussir.html"><![CDATA[<p>Qu’ils soient aujourd’hui milliardaires ou non, reconnus à l’international ou en France, ils ont osé se lancer, se sont accrochés à leurs rêves malgré les échecs et ont fini par créer de la valeur. Quels sont leurs conseils aujourd’hui pour les entrepreneurs en herbe ? Une petite dose d’inspiration pour la journée, à consommer sans modération ! </p>

<h3> </h3>

<h3 id="1--faites-le-avec-passion-ou-ne-le-faites-pas">1- Faites le avec passion ou ne le faites pas </h3>

<p>Les plus grands entrepreneurs sont ici tous unanimes : vous ne ferez jamais aussi bien les choses que lorsqu’il y a de la passion et du plaisir. </p>

<p> </p>

<p>Pour Jeff Bezos (Amazon), il faut faire quelque chose pour lequel vous avez beaucoup de passion “même si ce n’est pas dans la tendance actuelle”. Steve Jobs ajoute qu’il est tellement difficile de réussir lorsqu’on entreprend que “si vous n’avez pas de passion et que vous êtes sain d’esprit vous arrêterez” . Du même avis, Biz Stone (Twitter) affirme que “l’échec est presque garanti” s’il n’y a pas “d’engagement émotionnel” dans votre démarche. Et l’argent, un moteur suffisant pour réussir ? Michael Dell pense que “les gens qui cherchent des idées pour faire de l’argent ne réussissent pas aussi bien que ceux qui font ce qu’ils aiment ”. </p>

<p> </p>

<h3 id="2--trouvez-une-solution-à-un-problème">2- Trouvez une solution à un problème </h3>

<p>On vous l’a répété, martelé mais on ne vous le dira jamais assez : personne ne veut d’une solution à un problème qui n’existe pas. Pour Paul Graham (Y Combinator), si la majorité des startups échouent, c’est “parce qu’elles ont créé quelque chose que les gens ne voulaient pas acheter”. Aaron Vidas (Strategybox) vous conseille également d’ ”être la solution à un problème, pas une solution en quête d’un problème à résoudre”. Très concrètement, “payez attention aux besoins des gens et ce qui n’a pas été fait ” (Russell Simmons, Def Jam Records). </p>

<h3 id="-1"> </h3>

<h3 id="3--avoir-une-idée-cest-bien-lexécuter-cest-indispensable">3- Avoir une idée c’est bien, l’exécuter c’est indispensable </h3>

<p>Tout le monde peut avoir une idée. Mais il y a un fossé entre l’idéation et l’action, parfois difficile à franchir dans l’aventure entrepreneuriale. Walt Disney (lui-même) disait que “la manière de se lancer est d’arrêter de parler et de commencer à agir”. Du même avis, Jack Dorsey (Twitter) confirme que “le plus dur c’est de commencer”. Pour Sarah Azan et Hannah Oiknine (Babbler), “il ne suffit pas d’avoir une bonne idée et un petit peu d’argent”, la réussite d’un projet tient à son exécution. </p>

<p> </p>

<p>“Votre avantage gagnant, n’est pas une idée que vous gardez précieusement en vous, mais la capacité de vérifier si cette idée fonctionne, de trouver la bonne équipe, de se mettre en mouvement” (Reid Hoffman, Linkedin) </p>

<p>Dans l’entrepreneuriat comme dans la vie, il faut être perpétuellement en mouvement. Pour éviter de rester bloqué(e), prenez des décisions tous les jours (mêmes petites), faites un pas en avant tous les jours (même petit). Comme dit Serge Kampf (Capgemini) : “Il faut être sans cesse sur le qui-vive . Si on dort, on est mort”. </p>

<h3 id="4--entourez-vous--et-des-meilleurs-">4- Entourez-vous … et des meilleurs ! </h3>

<p>Palmer Luckey (Oculus Rift) met en garde les fondateurs : “Vous ne devez pas savoir tout faire, et même si vous le pouvez, vous ne devriez pas le faire”. Reid Hoffmann (Linkedin) renchérit : “Si vous jouez en solo, vous perdrez toujours face à une équipe”. Pourtant,  saviez-vous qu’une mauvaise équipe est l’une des causes principales derrière l’échec d’une startup? Renaud Visage (Eventbrite) conseille aux entrepreneurs de “porter une attention particulière aux premiers recrutements”. Pour Warren Buffet, il faut “côtoyer des gens meilleurs que vous”. D’après Beth Hurley (Covanta Energy), il faut également “trouver des experts dans les domaines où tu n’es pas le plus fort et ne pas te sentir menacé par eux”. Encore plus concrètement, Naval Ravikant (Angelist) affirme que “vous devez trouver un associé qui a ces trois caractéristiques : beaucoup d’énergie, très intelligent, et surtout très honnête.” </p>

<h3 id="5--soignez-votre-culture-dentreprise">5- Soignez votre culture d’entreprise </h3>

<p>Une fois que vous avez réuni l’équipe de rêve, comment la garder et travailler ensemble ? Pour Florian Douetteau (Dataiku), il faut “recruter avant tout des gens qui savent se parler entre eux”. Ensuite Tony Hsieh (Zappos) conseille de  “faire attention à la culture d’entreprise”. Capitale également pour Jessy Bernal (Doctolib), il recommande de la développer le plus tôt possible : “<a href="http://www.dataiku.com/">Lorsque l’équipe tient sur les doigts d’une main, faire une réunion “culture”, c’est gênant. L’exercice paraît alors artificiel et il y a tellement d’autres urgences à traiter. Mais pourtant, cette colonne vertébrale est capitale : c’est sur elle que va grandir la structure pour tenir debout et avancer à grands pas. Définir ses valeurs signifie les formaliser, les partager et offrir des moments collectifs à ses collaborateurs.</a>”</p>

<h3 id="6--racontez-une-belle-histoire">6- Racontez une (belle) histoire</h3>

<p>Simon Sinek déclarait que “très peu d’organisations savent réellement quelle est leur raison d’existence, leur cause, leur croyance positive”. Il est essentiel de définir les valeurs auxquelles l’entreprise adhère, non seulement pour la cohésion interne de l’équipe mais également vis-à-vis de l’extérieur. Seth Godin (Tribes) dit ne pas être intéressé par les chiffres mais par le message que les entreprises transmettent. “Quelle est l’histoire que vous racontez ?” . Soignez donc votre storytelling : avant même votre produit ou votre service, vos clients ou investisseurs prêteront attention à votre histoire. </p>

<h3 id="7--parlez-et-acceptez-les-critiques"> 7- Parlez et acceptez les critiques </h3>

<p>Vous avez peur qu’on vous pique votre idée ? Comme on le disait précédemment, tout le monde a des idées mais peu de personnes les mettent vraiment à exécution. Ainsi selon Benoît Feron (Modizy.com), “une idée ne vaut rien”, il faut donc en parler et ne pas avoir peur de le faire. Hélène Quaniaux (MeetmyJob.fr) recommande de ne pas hésiter à demander conseil à son entourage. Tout le monde est plus ou moins expert dans un domaine, et aussi éloigné qu’il soit du vôtre, chaque avis peut vous apporter un éclairage nouveau : “Les grands leaders demandent l’opinion de toutes les personnes qu’ils rencontrent” (Chris Sacca, Lowercase Capital). </p>

<p>Ensuite, comme le dit Elon Musk (Tesla), “cherchez continuellement la critique car une critique sur ce que vous faites vaut de l’or”. Marc Pincus (Zynga), lui, ne passe pas par quatre chemins et vous conseille de choisir “les cinq à six amis les plus intelligents de la pièce” et de leur demander de jauger votre idée. </p>

<h3 id="8--mais-uniquement-les-critiques-constructives--">8- Mais uniquement les critiques constructives !  </h3>

<p>Mark Svenson l’a dit : “Sache quand écouter les autres et quand n’écouter que toi-même”. Apprenez à distinguer les critiques constructives qui vous feront progresser et celles qui, simplement négatives, ne font que vous décourager inutilement. Dennis Crowley (Foursquare) met en garde:  “Ne vous laissez pas distraire par les gens qui n’aiment pas votre idée. Il y a toujours des gens qui ne l’aimeront pas ou qui pensent que cela ne marchera jamais.” Pour Mark Twain, seuls les gens médiocres essaieront toujours de rabaisser vos ambitions tandis que “les grands vous font sentir que vous, aussi, pouvez devenir grand.” </p>

<h3 id="9--try-fail-fix">9- “Try, Fail, Fix” </h3>

<p>Même si elle commence à se répandre en France, la “culture de l’échec” est largement plus intégrée aux Etats-Unis.  On vous le dira : ce n’est pas grave d’échouer, c’est même fortement recommandé…! Mark Zuckerberg l’a dit lui-même : “Souvent on me demande quelles sont les erreurs à éviter, je réponds en général de ne même pas essayer d’éviter de faire des erreurs parce que vous allez de toute façon en faire des tonnes.” Prenez donc l’échec comme l’opportunité de développer votre résilience. Pour Céline Lazorthes (Leetchi), la pugnacité est la principale qualité d’un entrepreneur, il faut “ne jamais prendre non pour réponse”. Alexandra Malsch (Melty),lui, prévient des “traversées du désert” à venir et de l’obligation de “continuer à y croire”. Essayez, échouez; réparez puis recommencez. Comme dit Eric Ries (The Lean Startup) : “Il ne suffit pas de tester son idée au début, il faut la vérifier tout au long du processus”. </p>

<p> </p>

<h3 id="10--ne-levez-pas-trop-dargent-au-début">10-  Ne levez pas trop d’argent au début</h3>

<p>Une autre des plus fréquentes erreurs des entrepreneurs est de vouloir lever beaucoup d’argent, tout de suite. Pour Renaud Visage (Eventbrite), il est préférable de ne pas lever trop d’argent dès le départ car “la valorisation est difficile à justifier par la suite”. Jean-David Chamboredon (Isai) conseille lui d’être réaliste et crédible aux yeux des investisseurs : “Il est plus facile de dire que l’on veut lever 300 000 euros et finalement obtenir 500 000 car les investisseurs se révèlent motivés plutôt que faire moins que ce qui était annoncé au départ”. </p>]]></content><author><name></name></author><category term="Societe" /><category term="10 conseils pour entreprendre" /><category term="entrepreneuriat " /><summary type="html"><![CDATA[Qu’ils soient aujourd’hui milliardaires ou non, reconnus à l’international ou en France, ils ont osé se lancer, se sont accrochés à leurs rêves malgré les échecs et ont fini par créer de la valeur. Quels sont leurs conseils aujourd’hui pour les entrepreneurs en herbe ? Une petite dose d’inspiration pour la journée, à consommer sans modération ! ]]></summary></entry></feed>