<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-12-22T08:18:35+00:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">ACTUBI.COM - LE MEILLEUR DE L’INFORMATION</title><subtitle>Notre but est de vous offir le meilleur de linformation en temps reel et de maniere impartiale</subtitle><entry><title type="html">KYLIE JENNER PLUS RICHE QUE DIDDY ET JAY-Z</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2018/12/22/kylie-jenner-plus-riche-que-diddy-et-jay-z.html" rel="alternate" type="text/html" title="KYLIE JENNER PLUS RICHE QUE DIDDY ET JAY-Z" /><published>2018-12-22T08:04:10+00:00</published><updated>2018-12-22T08:04:10+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2018/12/22/kylie-jenner-plus-riche-que-diddy-et-jay-z</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2018/12/22/kylie-jenner-plus-riche-que-diddy-et-jay-z.html">&lt;h2 id=&quot;kylie-jenner-mieux-lotie-que-diddy-et-jay-z&quot;&gt;Kylie Jenner, mieux lotie que Diddy et Jay-Z&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La benjamine du clan Kardashian rayonne dans le dernier classement du magazine Forbes. La prestigieuse publication vient de dévoiler la liste des artistes les plus riches d’Amérique, et le constat est assez clair. Si &lt;strong&gt;Diddy&lt;/strong&gt; et Shawn Carter se positionne, &lt;strong&gt;ils sont tous deux dépassés par Kylie Jenner&lt;/strong&gt;. Celle-ci revendique ainsi une fortune estimée à 900 millions de dollars, lui permettant de se placer en 4ème place du classement, soit juste derrière Michael Jordan (1,7 milliard de dollars), Oprah Winfrey (2,8 milliards de dollars), Steven Spielberg (3,7 milliards de dollars) et George Lucas (5,4 milliards de dollars). L’époux de Beyoncé, pour sa part, se hisse à la 6ème place, avec un trésor de guerre estimé à 900 millions de dollars (90 millions de dollars de plus qu’en 2017), soit similaire à celui de la Demoiselle Jenner. Les récents investissements de Jay-Z dans le Champagne Armand de Brignac et le cognac D’Ussé lui permettent d’approcher le milliard de dollars.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;le-mogul-de-bad-boy-records-juste-derrière&quot;&gt;Le mogul de Bad Boy Records juste derrière&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Diddy, lui, revendique une fortune estimée à 825 millions de dollars&lt;/strong&gt;. Ses recettes proviennent en grande partie de Ciroc, mais également de Revolt TV. Celui qui se fera fait appeler un temps Puff Daddy est suivi par Tiger Woods (800 millions de dollars). Pour citer des rappeurs n’étant pas dans la liste de Forbes, sachez que &lt;strong&gt;Dr Dre&lt;/strong&gt; est assis sur rien de moins que 770 millions de dollars. A titre de comparaison, &lt;strong&gt;Drake et Eminem profitent d’une fortune estimée à 100 millions de dollars chacun&lt;/strong&gt;. Moralité, si le hip-hop, ça peut parfois énormément rapporter, ce sont bien les investissements annexes qui permettent aux portes-étendards du genre de faire jeu égal avec les plus grandes fortunes.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Kylie Jenner" /><category term="Jay Z" /><category term="Forbes Richest Celebrities" /><category term="P Diddy" /><category term=" Kardashians" /><summary type="html">Kylie Jenner, mieux lotie que Diddy et Jay-Z</summary></entry><entry><title type="html">Classement Fifa : Le Sénégal se place en tête du football africain</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/12/21/classement-fifa-le-s%C3%A9n%C3%A9gal-se-place-en-t%C3%AAte-du-football-africain.html" rel="alternate" type="text/html" title="Classement Fifa : Le Sénégal se place en tête du football africain" /><published>2018-12-21T02:11:38+00:00</published><updated>2018-12-21T02:11:38+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/12/21/classement-fifa-le-s%C3%A9n%C3%A9gal-se-place-en-t%C3%AAte-du-football-africain</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/12/21/classement-fifa-le-s%C3%A9n%C3%A9gal-se-place-en-t%C3%AAte-du-football-africain.html">&lt;p&gt;Pour le classement Fifa mondial de ce mois de décembre, le Sénégal caracole en tête du football africain.  Il est suivi par la Tunisie et le Maroc qui complète le podium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au plan mondial, Belgique trône sur le toi de l’Europe devançant ainsi la France, champion du monde et le Brésil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le top 10 mondial&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. Belgique&lt;br /&gt;
2. France&lt;br /&gt;
3. Brésil&lt;br /&gt;
4. Croatie&lt;br /&gt;
5. Angleterre&lt;br /&gt;
6. Portugal&lt;br /&gt;
7. Uruguay&lt;br /&gt;
8. Suisse&lt;br /&gt;
9. Espagne&lt;br /&gt;
10. Danemark&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le top 20 africain&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;1. Sénégal (23e)&lt;br /&gt;
2. Tunisie (26e)&lt;br /&gt;
3. Maroc (40e)&lt;br /&gt;
4. Nigeria (44e)&lt;br /&gt;
5. RDC (49e)&lt;br /&gt;
6. Ghana (51e)&lt;br /&gt;
7. Cameroun (55e)&lt;br /&gt;
8. Egypte (56e)&lt;br /&gt;
9. Burkina Faso (61e)&lt;br /&gt;
10. Mali (64e)&lt;br /&gt;
11. Côte d’Ivoire (65e)&lt;br /&gt;
12. Guinée (66e)&lt;br /&gt;
13. Algérie (67e)&lt;br /&gt;
14. Cap Vert (72e)&lt;br /&gt;
15. Afrique du Sud (72e)&lt;br /&gt;
16. Ouganda (75e)&lt;br /&gt;
17. Zambie (83e)&lt;br /&gt;
18. Congo (84e)&lt;br /&gt;
19. Gabon (85e)&lt;br /&gt;
20. Bénin (94e)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Voici le classement complet&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt; &lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2018/12/fifa.jpg =1222x707&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2018/12/fifa1.jpg =1330x796&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2018/12/fifa2.jpg =1160x710&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2018/12/fifa3.jpg =1197x722&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2018/12/fifa-4.jpg =1204x186&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Senegal" /><category term="fifa" /><category term="classement fifa" /><summary type="html">Pour le classement Fifa mondial de ce mois de décembre, le Sénégal caracole en tête du football africain.  Il est suivi par la Tunisie et le Maroc qui complète le podium.</summary></entry><entry><title type="html">WhatsApp : dans les discussions de groupe, vous pouvez désormais faire taire vos amis trop bavards</title><link href="http://localhost:4000/tech/2018/06/30/whatsapp-dans-les-discussions-de-groupe-vous-pouvez-desormais-faire-taire-vos-amis-trop-bavards.html" rel="alternate" type="text/html" title="WhatsApp : dans les discussions de groupe, vous pouvez désormais faire taire vos amis trop bavards" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tech/2018/06/30/whatsapp-dans-les-discussions-de-groupe-vous-pouvez-desormais-faire-taire-vos-amis-trop-bavards</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tech/2018/06/30/whatsapp-dans-les-discussions-de-groupe-vous-pouvez-desormais-faire-taire-vos-amis-trop-bavards.html">&lt;h2 id=&quot;whatsapp--les-administrateurs-des-discussions-de-groupe-ont-plus-de-pouvoir&quot;&gt;&lt;strong&gt;WhatsApp : les administrateurs des discussions de groupe ont plus de pouvoir&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Concrètement, les admins ont maintenant la possibilité de réduire au silence tous les utilisateurs en une seule touche. Deux possibilités sont offertes dans les options de groupe pour l’envoi de messages :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Administrateurs uniquement&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;strong&gt;Tous les participants&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Cette nouvelle fonctionnalité est bien utile lorsqu’un groupe contient un grand nombre de membres ou que ceux-ci sont très bavards. Elle permet de faire passer des &lt;strong&gt;informations importantes&lt;/strong&gt; tout en s’assurant que tout le monde aura la possibilité d’en prendre connaissance. Car trop souvent, celles-ci sont noyées sous des centaines de messages, et les utilisateurs n’ont pas toujours le courage de remonter le fil. Cette option peut aussi être utile pour un usage de WhatsApp purement en termes de communication, pour les entreprises par exemple. En France, l’usage de WhatsApp à des fin professionnelles n’est pas encore très développé, mais c’est parfois le cas à l’étranger, comme en Espagne par exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’appli continue de grandir avec l’ajout régulier de nouvelles fonctionnalités. WhatsApp permet désormais de cacher vos photos compromettantes de la galerie depuis peu. Un mode sombre disponible dans une version bêta est également attendu, sans oublier les appels de groupe qui sont désormais présents.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le déploiement est encore en cours et il est possible que la fonctionnalité ne soit pas encore disponible sur votre smartphone. Pour en disposer, vous devez posséder les versions 2.18.01 pour Android et 2.18.70 pour iOS de l’app. Pour télécharger l’APK de la dernière version de WhatsApp Messenger pour Android, c’est par ici.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><author><name></name></author><category term="whatsapp" /><summary type="html">WhatsApp : les administrateurs des discussions de groupe ont plus de pouvoir</summary></entry><entry><title type="html">VIDEO: Un étudiant invente l’airbag pour smartphone</title><link href="http://localhost:4000/tech/2018/06/30/un-etudiant-invente-l-airbag-pour-smartphone.html" rel="alternate" type="text/html" title="VIDEO: Un étudiant invente l'airbag pour smartphone" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tech/2018/06/30/un-etudiant-invente-l-airbag-pour-smartphone</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tech/2018/06/30/un-etudiant-invente-l-airbag-pour-smartphone.html">&lt;iframe width=&quot;600&quot; height=&quot;357&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ENnlKd6KiII&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Tout le monde a déjà vécu ce moment au moins une fois: le mobile glisse des mains, tombe sur le sol et il ne reste plus qu’à espérer que l’écran de l’appareil ait résisté à la chute. Sinon direction le centre de réparation avec une belle facture à la clé. Cette mauvaise expérience, Philip Frenzel veut la faire éviter aux millions de possesseurs de smartphones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Etudiant à l’Université d’Aalen, en Allemagne, cet ingénieur s’est fait remarquer par la Société allemande de mécatronique, qui récompense des projets internationaux. L’organisation lui a décerné le premier prix pour son invention d’«airbag» pour smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se présentant sous la forme d’une coque, l’accessoire embarque un mécanisme qui, en cas de détection de chute, déploie huit lamelles métalliques. Elles donnent à l’appareil une allure d’araignée avec des espèces de pattes qui lui permettent de ne pas entrer en contact avec le sol et d’atténuer la chute en faisant rebondir le smartphone.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois le mécanisme déclenché, il suffit de récupérer le mobile et de rabattre les lamelles à l’intérieur de la coque, jusqu’à la prochaine chute. Reste à espérer que le système ne se déclenche pas dans la poche de l’utilisateur s’il effectue un saut, par exemple…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’accessoire est pour le moment encore un prototype. Un brevet a été déposé et la coque de protection fera bientôt l’objet d’une campagne de financement participatif sur la plateforme Kickstarter. Cette dernière risque d’être un succès au vu de l’intérêt qu’a suscité en ligne l’ingénieux dispositif.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="smartphone airbags" /><summary type="html"></summary></entry><entry><title type="html">Mondial Basket 2019: Victoire du Sénégal face à la Centrafrique</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-basket-2019-victoire-du-senegal-face-a-la-centrafrique.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mondial Basket 2019: Victoire du Sénégal face à la Centrafrique" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-basket-2019-victoire-du-senegal-face-a-la-centrafrique</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-basket-2019-victoire-du-senegal-face-a-la-centrafrique.html">&lt;p&gt;Lors de la première journée des éliminatoires du mondial 2019 de basket, le Sénégal bat la Centrafrique sur un score de 91-82 . Les lions ont donc remporté leur premier match de la manche retour. Un match difficile avec une équipe centrafricaine physique et tactique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le Sénégal accueille la Côte d’Ivoire, la République centrafricaine et le Mozambique dans sa capitale du 29 juin au 1er juillet, dans le cadre de la seconde manche du Groupe D des Éliminatoires Zone Afrique pour la Coupe du Monde FIBA 2019. Les hôtes (2-1) occupent actuellement la tête du groupe. Ils voudront s’assurer une place pour la seconde phase des Éliminatoires Zone Afrique à 12 équipes.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mondial Basket 2019" /><category term="Equipe national de basket du senegal" /><category term="FIBA" /><summary type="html">Lors de la première journée des éliminatoires du mondial 2019 de basket, le Sénégal bat la Centrafrique sur un score de 91-82 . Les lions ont donc remporté leur premier match de la manche retour. Un match difficile avec une équipe centrafricaine physique et tactique.</summary></entry><entry><title type="html">MONDIAL 2018 : Drogba explique pourquoi le Sénégal a été éliminé</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-2018-drogba-explique-pourquoi-le-senegal-a-ete-elimine.html" rel="alternate" type="text/html" title="MONDIAL 2018 : Drogba explique pourquoi le Sénégal a été éliminé" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-2018-drogba-explique-pourquoi-le-senegal-a-ete-elimine</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/30/mondial-2018-drogba-explique-pourquoi-le-senegal-a-ete-elimine.html">&lt;h3 id=&quot;pour-la-première-fois-depuis-la-coupe-du-monde-1982-il-ny-aura-pas-déquipes-africaines-lors-du-tour-à-élimination-directe-à-titre-de-comparaison-elles-étaient-deux-en-2014-avec-le-nigeria-et-lalgérie&quot;&gt;Pour la première fois depuis la Coupe du Monde 1982, il n’y aura pas d’équipes africaines lors du tour à élimination directe. À titre de comparaison, elles étaient deux en 2014 avec le Nigeria et l’Algérie.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C’est une véritable contre-performance pour certaines équipes du continent alors que les Super Eagles et le Sénégal sont passés à un rien de se qualifier. L’ancien international ivoirien Didier Drogba (104 sélections pour 65 buts) a donné ses explications à la BBC. Selon lui, les fédérations africaines doivent repenser leurs méthodes pour aborder les grandes compétitions internationales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« L’Afrique va réussir un jour mais nous devons réfléchir à nouveau à la manière dont nous abordons ces grandes compétitions. C’est un grand pas en arrière. Je pense aussi que c’est une chance pour toutes les équipes africaines et pour la Confédération Africaine de reconsidérer la stratégie et la manière d’aller vers l’avant. Que voulons-nous faire lors de la prochaine Coupe du Monde ? Nous avons le potentiel, nous avons l’argent pour développer, mais nous avons besoin de plus que cela. Nous devons avoir la cohérence et la structure des équipes européennes et des équipes sud-américaines. Nous allons réussir un jour, mais nous devons réfléchir à nouveau à la façon dont nous abordons ces grandes compétitions. »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Senegal elimine" /><category term="didier drogba" /><category term="mondial 2018" /><summary type="html">Pour la première fois depuis la Coupe du Monde 1982, il n’y aura pas d’équipes africaines lors du tour à élimination directe. À titre de comparaison, elles étaient deux en 2014 avec le Nigeria et l’Algérie.</summary></entry><entry><title type="html">Belgique : un enfant de huit ans, doté d’un QI exceptionnel, obtient son bac</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2018/06/30/belgique-un-enfant-de-huit-ans-dote-d-un-qi-exceptionnel-obtient-son-bac.html" rel="alternate" type="text/html" title="Belgique : un enfant de huit ans, doté d'un QI exceptionnel, obtient son bac" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2018/06/30/belgique-un-enfant-de-huit-ans-dote-d-un-qi-exceptionnel-obtient-son-bac</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2018/06/30/belgique-un-enfant-de-huit-ans-dote-d-un-qi-exceptionnel-obtient-son-bac.html">&lt;p&gt;Laurent devrait être en CE2. Mais ce garçon de huit, originaire d’Ostende (Belgique) a déjà décroché son diplôme d’études secondaires, l’équivalent de notre baccalauréat, rapporte la RTBF, jeudi 28 juin. Laurent est doté d’un QI exceptionnel de 145, bien au-delà du seuil 130, à partir duquel on considère une personne comme surdouée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selon son père, dès le plus jeune âge, leur fils s’ennuyait avec les autres enfants. ”&lt;em&gt;Pour lui, c’était difficile de jouer avec les autres. Il regardait comment cela se passait. Il faisait les choses différemment. Il ne savait pas quoi faire des jouets&lt;/em&gt;”, a-t-il développé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maintenant qu’il a son diplôme en poche, Laurent ne compte pas en rester là. Dans une conférence de presse, il a indiqué qu’il voulait commencer des études d’ingénieur. &lt;em&gt;“Ma matière préférée, ce sont les mathématiques&lt;/em&gt;, détaille-t-il. &lt;em&gt;Parce que c’est très vaste. Il y a la statistique, la géométrie, l’algèbre… Il y a plusieurs directions.&lt;/em&gt;”, a-t-il détaillé. Mais avant cela, il va s’accorder deux mois de vacances.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="enfant de huit ans obtient son bac" /><summary type="html">Laurent devrait être en CE2. Mais ce garçon de huit, originaire d’Ostende (Belgique) a déjà décroché son diplôme d’études secondaires, l’équivalent de notre baccalauréat, rapporte la RTBF, jeudi 28 juin. Laurent est doté d’un QI exceptionnel de 145, bien au-delà du seuil 130, à partir duquel on considère une personne comme surdouée.</summary></entry><entry><title type="html">Automobile : le premier véhicule « Made in Rwanda » est sorti d’usine</title><link href="http://localhost:4000/international/2018/06/30/automobile-le-premier-vehicule-made-in-rwanda-est-sorti-d-usine.html" rel="alternate" type="text/html" title="Automobile : le premier véhicule « Made in Rwanda » est sorti d’usine" /><published>2018-06-30T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-30T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/international/2018/06/30/automobile-le-premier-vehicule-made-in-rwanda-est-sorti-d-usine</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/international/2018/06/30/automobile-le-premier-vehicule-made-in-rwanda-est-sorti-d-usine.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;L’usine d’assemblage de Kigali du plus grand constructeur européen, Volkswagen, a démarré la production de ses véhicules ce mercredi 27 juin. Plusieurs modèles seront assemblés sur ce site avec un objectif initial de 5000 véhicules par an que le constructeur destine au modeste marché local rwandais en misant sur plusieurs solutions de mobilités urbaines. A moyen et long terme, Volkswagen vise le marché régional avec d’autres sites en construction dans des pays voisins.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le premier véhicule «&lt;em&gt;Made in Rwanda&lt;/em&gt;», assemblé à Kigali, est sorti d’usine ce mercredi 27 juin 2018. Pour le pays, c’est un grand pas dans la stratégie d’industrialisation et de diversification de son économie et surtout une alternative à l’exportation de véhicules d’occasions et c’est ce qui explique tout le satisfecit des autorités notamment le président &lt;strong&gt;Paul Kagamé&lt;/strong&gt; qui a tenu à marquer de sa présence ce «&lt;em&gt;moment historique&lt;/em&gt;». Le chef de l’Etat s’est réjoui de voir des véhicules allemands produits désormais dans son pays, “une fierté pour l’Afrique”.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;« L’Afrique n’a pas besoin d’être un dépotoir pour les voitures de seconde main ou d’occasion. À long terme, vous finissez de toute façon par payer un prix plus élevé si vous payer une voiture d’occasion, alors pourquoi ne pas payer un véhicule neuf. C’est un choix simple: les Africains, les Rwandais, nous méritons mieux ! C’est pour nous une façon de montrer que nous pouvons nous le permettre et c’est pour ces raisons entre autres, que ce partenariat prometteur avec Volkswagen est bien parti », s’est exclamé le président Kagamé lors du lancement de Volkswagen Mobility Solution de Kigali.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;C’est le plus grand constructeur automobile européen, Volkswagen, qui est à l’origine du projet d’usine d’assemblage de voitures au Rwanda, la première du genre en Afrique de l’Est, une région dans laquelle le constructeur allemand étend progressivement sa présence. L’usine qui devait initialement entrer en service en mai dernier a nécessité un investissement de 20 millions de dollars et va se traduire par la création de près de 1 000 emplois. La production a démarré avec les véhicules de marque « Polo » mais par la suite et en fonction de l’évolution de la demande, le constructeur prévoit d’étoffer son catalogue avec ses autres modèles notamment Passat, Tiguan, Amarok et Teramont. Selon Thomas Schaefer, le directeur régional de Volkswagen qui est basé en Afrique du Sud, pour cette première phase, le site vise une production annuelle de 5000 voitures.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;des-solutions-pour-la-mobilité-urbaine&quot;&gt;Des solutions pour la mobilité urbaine&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avec 200.000 véhicules immatriculés dans le pays sur les vingt dernières années selon les chiffres officiels et une population de 12 millions d’individus, le Rwanda est un modeste marché pour l’industrie automobile. Cependant, Volkswagen mise en plus de la vente des véhicules de propositions aux institutions publiques et aux entreprises, des solutions de mobilité urbaine à travers son «&lt;em&gt;Volkswagen Mobility Solution de Kigali »&lt;/em&gt;.  Il s’agit de système de partage de voitures de type « &lt;strong&gt;&lt;em&gt;Uber&lt;/em&gt;&lt;/strong&gt; » ainsi qu’un service d’autopartage communautaire destiné principalement aux entreprises de Kigali. Le constructeur allemand qui s’est associé à d’autres partenaires, à l’image du distributeur CFAO, prévoit également de lancer une offre de covoiturage d’ici quelques mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, Volkswagen se positionne sur une niche encore vierge de toute concurrence et qui offre des opportunités au vu de l’écosystème numérique et de l’utilisation des Smartphones dans le pays. D’autant que le constructeur a des visées sur l’ensemble de la région d’Afrique de l’Est.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le constructeur mondial dispose déjà d’une usine au Kenya et déploie progressivement sa stratégie d’expansion africaine à travers une véritable intégration de ses activités sur la chaîne de valeur. L’usine d’assemblage de Kigali sera, par exemple, approvisionnée en composants expédiés d’Afrique du Sud via le Kenya.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Rwanda" /><category term="Volswagen" /><summary type="html">L’usine d’assemblage de Kigali du plus grand constructeur européen, Volkswagen, a démarré la production de ses véhicules ce mercredi 27 juin. Plusieurs modèles seront assemblés sur ce site avec un objectif initial de 5000 véhicules par an que le constructeur destine au modeste marché local rwandais en misant sur plusieurs solutions de mobilités urbaines. A moyen et long terme, Volkswagen vise le marché régional avec d’autres sites en construction dans des pays voisins.</summary></entry><entry><title type="html">Mamoudou Gassama : Après le BET Awards, Jay-Z lui signe un ÉNORME chèque !</title><link href="http://localhost:4000/buzz/2018/06/28/mamoudou-gassama-apres-le-bet-awards-jay-z-lui-signe-un-enorme-cheque.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mamoudou Gassama : Après le BET Awards, Jay-Z lui signe un ÉNORME chèque !" /><published>2018-06-28T11:32:24+00:00</published><updated>2018-06-28T11:32:24+00:00</updated><id>http://localhost:4000/buzz/2018/06/28/mamoudou-gassama-apres-le-bet-awards-jay-z-lui-signe-un-enorme-cheque</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/buzz/2018/06/28/mamoudou-gassama-apres-le-bet-awards-jay-z-lui-signe-un-enorme-cheque.html">&lt;p&gt;Ce n’est plus un secret pour personne, Mamoudou Gassama est un héros. Il y a quelques semaines, il n’a pas hésité à escalader plusieurs étages à main nues pour sauver un enfant suspendu dans le vide. La vidéo filmé par des passants a fait le tour du monde si bien que Diddy, Naomi Campbell ou encore Rihanna l’a reposté. Après avoir été reçu par Emmanuel Macron qui lui avait remis une médaille pour son acte de bravoure et après que les sapeurs-pompiers de Paris lui ont ouvert les portes de leur caserne, Mamoudou s’est vu invité à Los Angeles pour participer à la cérémonie des BET Awards durant laquelle il a reçu un prix. Et ce n’est pas tout !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’après une source proche de l’artiste et dans la plus grande discrétion (ils se sont rencontrés dans un endroit tenu secret) Mamoudou aurait fait la rencontre de Jay-Z. Ce dernier, actuellement en pleine tournée mondiale aux côtés de sa femme Beyoncé, lui aurait signé un chèque d’une valeur de 100 000 euros pour le récompenser de son geste. Énorme non ?&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="mamdou gassama" /><category term="jay-z" /><summary type="html">Ce n’est plus un secret pour personne, Mamoudou Gassama est un héros. Il y a quelques semaines, il n’a pas hésité à escalader plusieurs étages à main nues pour sauver un enfant suspendu dans le vide. La vidéo filmé par des passants a fait le tour du monde si bien que Diddy, Naomi Campbell ou encore Rihanna l’a reposté. Après avoir été reçu par Emmanuel Macron qui lui avait remis une médaille pour son acte de bravoure et après que les sapeurs-pompiers de Paris lui ont ouvert les portes de leur caserne, Mamoudou s’est vu invité à Los Angeles pour participer à la cérémonie des BET Awards durant laquelle il a reçu un prix. Et ce n’est pas tout !</summary></entry><entry><title type="html">Youssouf Sabaly « On va tout faire pour gagner face à la Colombie et être en huitième de finale… »</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/28/youssouf-sabaly-on-va-tout-faire-pour-gagner-face-a-la-colombie-et-etre-en-huitieme-de-finale.html" rel="alternate" type="text/html" title="Youssouf Sabaly « On va tout faire pour gagner face à la Colombie et être en huitième de finale… »" /><published>2018-06-28T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-28T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/28/youssouf-sabaly-on-va-tout-faire-pour-gagner-face-a-la-colombie-et-etre-en-huitieme-de-finale</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/28/youssouf-sabaly-on-va-tout-faire-pour-gagner-face-a-la-colombie-et-etre-en-huitieme-de-finale.html">&lt;p&gt;Le latéral gauche des Lions, Youssouf Sabaly, a déclaré que l’équipe du Sénégal allait « tout faire pour gagner » leur troisième match de groupe à la Coupe du monde.  &lt;br /&gt;
« On va tout faire pour gagner face à la Colombie et être en huitième de finale. Le temps des vacances n’a pas encore sonné”, a déclaré le Bordelais au micro du reporter d’équipe de la FIFA, Cynthia Nzetia.  Le match ne manque pas d’enjeu, pas question pour le latéral gauche de le prendre à la légère.  &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Brillant depuis le début de la Coupe du monde, Sabaly se régale et s’épanouit avec la sélection : “Je me sens bien. Émotionnellement, j’ai enfin digéré le fait de participer à un Mondial, de représenter mon pays et de réaliser un rêve de gosse. Je me suis mis en mode combat, et on espère aller le plus loin possible”. Pour le natif de Chesnay, « ça se passe bien au quotidien, et il y a un certain confort » dans la Tanière. « Tout le monde nous trouve sympathiques, mais il ne faut pas croire pour autant qu’on n’a pas d’objectifs ou que les supporters ne s’attendent pas à des résultats de notre part », a-t-il précisé. &lt;br /&gt;
Indispensable dans le schéma de Aliou Cissé, l’arrière gauche assume ses responsabilités et fait preuve d’une abnégation sans faille…&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Coupe du Monde 2018" /><category term="Lions de la teranga" /><summary type="html">Le latéral gauche des Lions, Youssouf Sabaly, a déclaré que l’équipe du Sénégal allait « tout faire pour gagner » leur troisième match de groupe à la Coupe du monde.   « On va tout faire pour gagner face à la Colombie et être en huitième de finale. Le temps des vacances n’a pas encore sonné”, a déclaré le Bordelais au micro du reporter d’équipe de la FIFA, Cynthia Nzetia.  Le match ne manque pas d’enjeu, pas question pour le latéral gauche de le prendre à la légère.  </summary></entry></feed>