<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.4.2">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2018-06-04T01:05:04+00:00</updated><id>http://localhost:4000/</id><title type="html">ACTUBI.COM - LE MEILLEUR DE L’INFORMATION</title><subtitle>Notre but est de vous offir le meilleur de linformation en temps reel et de maniere impartiale</subtitle><entry><title type="html">Youssou Ndour : « Ma chanson peut porter bonheur aux hommes d’Aliou Cissé »</title><link href="http://localhost:4000/culture/2018/06/03/youssou-ndour-ma-chanson-peut-porter-bonheur-aux-hommes-d-aliou-cisse.html" rel="alternate" type="text/html" title="Youssou Ndour : « Ma chanson peut porter bonheur aux hommes d’Aliou Cissé »" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/culture/2018/06/03/youssou-ndour-ma-chanson-peut-porter-bonheur-aux-hommes-d-aliou-cisse</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/culture/2018/06/03/youssou-ndour-ma-chanson-peut-porter-bonheur-aux-hommes-d-aliou-cisse.html">&lt;p&gt;&lt;em&gt;« C’est une belle histoire. C’est un jeune guinéen qui a voulu faire quelque chose avec l’équipe du Sénégal, je l’ai trouvé très original parce que l’Afrique est à la Coupe du monde représentée par quatre (4) équipes. Il m’a demandé de participer à la chanson, je l’ai dit avec plaisir. C’est moi qui ai fait le refrain et ça nous a plu »&lt;/em&gt;, a indiqué Youssou Ndour, revenant sur les raisons de sa collaboration avec la star Guinéenne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour le patron du groupe Future Média, cette chanson est faite pour accompagner les Lions au mondial de juin 2019 au pays de Vladimir Poutine. Pour rappel, Youssou Ndour n’avait pas chanté les Lions depuis très longtemps. A ce point il déclare que cette chanson peut &lt;em&gt;« porter bonheur  aux hommes d’Aliou Cissé qui doivent disputer la Coupe du monde 2018 en Russie »&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Youssou Ndour" /><category term="CDM 2018" /><category term="Lions de la Teranga" /><summary type="html">« C’est une belle histoire. C’est un jeune guinéen qui a voulu faire quelque chose avec l’équipe du Sénégal, je l’ai trouvé très original parce que l’Afrique est à la Coupe du monde représentée par quatre (4) équipes. Il m’a demandé de participer à la chanson, je l’ai dit avec plaisir. C’est moi qui ai fait le refrain et ça nous a plu », a indiqué Youssou Ndour, revenant sur les raisons de sa collaboration avec la star Guinéenne.</summary></entry><entry><title type="html">VIDEO: Le discours incendiaire de Ousmane Sonko à l’Assemblée Nationale</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/06/03/video-le-discours-incendiaire-de-ousmane-sonko-a-l-assemblee-nationale.html" rel="alternate" type="text/html" title="VIDEO: Le discours incendiaire de Ousmane Sonko à l’Assemblée Nationale" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/06/03/video-le-discours-incendiaire-de-ousmane-sonko-a-l-assemblee-nationale</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/06/03/video-le-discours-incendiaire-de-ousmane-sonko-a-l-assemblee-nationale.html">&lt;p&gt;Le vote du projet de Loi autorisant le Président de la République à ratifier l’accord de coopération inter-Etats portant sur le développement et l’exploitation des réservoirs de GAZ entre le Sénégal et la Mauritanie, se déroulait hier à l’Assemblée nationale. Ousmane Sonko comme à son habitude en a profité pour tirer sur le régime.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;700&quot; height=&quot;400&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/0_BGhHNCDnI&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="Ousmane Sonko" /><category term="Assemblee Nationale" /><summary type="html">Le vote du projet de Loi autorisant le Président de la République à ratifier l’accord de coopération inter-Etats portant sur le développement et l’exploitation des réservoirs de GAZ entre le Sénégal et la Mauritanie, se déroulait hier à l’Assemblée nationale. Ousmane Sonko comme à son habitude en a profité pour tirer sur le régime.</summary></entry><entry><title type="html">Microsoft aurait l’intention de racheter GitHub (pour 5 milliards de dollars)</title><link href="http://localhost:4000/tech/2018/06/03/microsoft-aurait-l-intention-de-racheter-github-pour-5-milliards-de-dollars.html" rel="alternate" type="text/html" title="Microsoft aurait l’intention de racheter GitHub (pour 5 milliards de dollars)" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tech/2018/06/03/microsoft-aurait-l-intention-de-racheter-github-pour-5-milliards-de-dollars</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tech/2018/06/03/microsoft-aurait-l-intention-de-racheter-github-pour-5-milliards-de-dollars.html">&lt;p&gt;Microsoft discuterait avec GitHub, en vue de racheter la plateforme pour développeurs, d’après des sources proches du dossier, citées par &lt;a href=&quot;http://www.businessinsider.com/2-billion-startup-github-could-be-for-sale-microsoft-2018-5&quot;&gt;Business Insider&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.cnbc.com/2018/06/01/microsoft--github-acquisition-talks-resume.html&quot;&gt;CNBC&lt;/a&gt;, quant à lui, indique que les deux entreprises auraient d’abord discuté d’un partenariat marketing. Mais les négociations auraient conduit à l’idée d’une acquisition. En 2015, après un investissement de 250 millions de dollars, GitHub a été évalué à 2 milliards de dollars. Cependant, aujourd’hui, le prix de l’acquisition la plateforme par Microsoft pourrait atteindre les 5 milliards de dollars, d’après ce média américain.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;GitHub permet aux développeurs de mettre leurs codes en ligne et de collaborer plus facilement avec leurs collègues. Par ailleurs, la plateforme n’héberge pas seulement du code, c’est un véritable réseau social pour codeurs, et un service incontournable dans le milieu. D’après CNBC, GitHub compterait 23 millions d’utilisateurs provenant de plus de 1,5 millions d’entreprises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’autre part, ce ne serait pas la première fois que Microsoft s’intéresse à cette entreprise. Mais jusqu’à maintenant, on pensait que GitHub allait continuer à prendre de la valeur, puis entrer en bourse.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On notera également que ces (nouvelles) rumeurs sur une acquisition de GitHub par Microsoft arrivent alors que depuis la démission de son PDG, Chris Wanstrath, il y a 10 mois, GitHub a du mal à trouver son nouveau dirigeant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;En tout cas, un rachat de GitHub par Microsoft serait tout à fait logique. En devenant une filiale de la firme de Redmond, la plateforme de codeurs aurait plus de stabilité. Et Microsoft aurait accès aux données, aux utilisateurs et aux ressources de GitHub. Cela permettrait au géant américain de doper ses services pour les entreprises et de promouvoir certaines de ses solutions.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="github" /><category term="microsoft" /><summary type="html">Microsoft discuterait avec GitHub, en vue de racheter la plateforme pour développeurs, d’après des sources proches du dossier, citées par Business Insider.</summary></entry><entry><title type="html">Karim Wade: Un sondage fait de lui le vainqueur contre Macky Sall</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/06/03/karim-wade-un-sondage-fait-de-lui-le-vainqueur-contre-macky-sall.html" rel="alternate" type="text/html" title="Karim Wade: Un sondage fait de lui le vainqueur contre Macky Sall" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/06/03/karim-wade-un-sondage-fait-de-lui-le-vainqueur-contre-macky-sall</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/06/03/karim-wade-un-sondage-fait-de-lui-le-vainqueur-contre-macky-sall.html">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Après l’article sur l’impossibilité du retour de Karim Wade au Sénégal, un de ses partisans est largement revenu sur le cas. Mais ce qu’il tient juste à dire, c’est que « l’électorat de Karim Wade peut faire très mal à Macky Sall. Une surprise de taille l’attend ».&lt;/strong&gt; &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce Karimiste pure souche n’infirme pas cependant l’article sur son mentor, mais assène: &lt;em&gt;« Karim Wade, même s’il ne peut pas venir peut faire très mal à Macky Sall. Il a bien le courage de venir au Sénégal, mais il sait que c’est ce veut Macky Sall. Du moment qu’il a emprisonné Khalifa Sall, Barthélemy Dias et personne n’a rien. S’il vient, il subira le même sort et Macky Sall aura la voie toute dégagée. Mais, depuis Doha, Macky Sall sait que Karim Wade est une réelle menace.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Son électorat est de loin plus grand que celui de Macky. Il est très bien entouré et très bien conseillé aussi. Dans son staff, il y a des techniciens  des technocrates. N’oubliez pas que son père a été président et il a beaucoup de relations. Karim Wade est aimé de beaucoup d’anciens chefs d’Etat comme Sarkozy. Donc Macky Sall n’a qu’à faire attention »,&lt;/em&gt; révèle le karimiste en chef sur Senego.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://senego.com/wp-content/uploads/2016/06/pape-diop-et-karim-wade.png =736x404&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Un sondage fait de Karim le vainqueur de Macky Sall, 25% contre 17&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A l’en croire, &lt;em&gt;« Karim, depuis Doha a envoyé beaucoup d’émissaires qui ont tracé tous les schémas possibles pour le Sénégal. Il pense à tout car il est méthodique. Ne le voyez pas comme un niais, il est très fin en stratégie. Il a fait faire des sondages. Après l’expertise, il a fait une contre expertise et les chiffres montrent qu’il est devant Macky Sall de 25% contre 17. Suivent le PUR, Idrissa Seck et Malick Gakou. Je puis vous dire qu’il discute avec plusieurs personnes et son choix se portera sur un homme honnête »,&lt;/em&gt; s’arrête-t-il à cette déclaration.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Karim Wade" /><category term="Presidentielles 2019" /><summary type="html">Après l’article sur l’impossibilité du retour de Karim Wade au Sénégal, un de ses partisans est largement revenu sur le cas. Mais ce qu’il tient juste à dire, c’est que « l’électorat de Karim Wade peut faire très mal à Macky Sall. Une surprise de taille l’attend ». </summary></entry><entry><title type="html">Cristiano Ronaldo souhaite quitter le Real Madrid !</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/03/cristiano-ronaldo-souhaite-quitter-le-real-madrid.html" rel="alternate" type="text/html" title="Cristiano Ronaldo souhaite quitter le Real Madrid !" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/03/cristiano-ronaldo-souhaite-quitter-le-real-madrid</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/03/cristiano-ronaldo-souhaite-quitter-le-real-madrid.html">&lt;p&gt;« &lt;em&gt;C’était très agréable d’être au Real Madrid, et dans les prochains jours je donnerai une réponse aux fans, qui ont toujours été à mes côtés. Nous avons fait l’histoire et maintenant nous devons en profiter.&lt;/em&gt; » Cette phrase, prononcée par Cristiano Ronaldo, avait semé le doute au Real Madrid juste après la victoire des Merengues contre Liverpool en finale de la Ligue des Champions à Kiev contre Liverpool sur le score de trois buts à un.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais depuis, beaucoup de choses ont changé au Real Madrid. Jeudi, Zinedine Zidane, l’entraîneur de la Casa Blanca convoquait les journalistes pour une conférence de presse surprise où il annonçait son départ après deux ans et demi et trois Ligue des Champions glanées. Dès lors, tous les regards se tournent désormais vers l’international portugais champion d’Europe 2016. Personne ne semble savoir ce qu’il va se passer et comme le marché estival est devenu fou tous les rêves sont permis.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;il-aurait-informé-ses-coéquipiers-de-ses-volontés&quot;&gt;Il aurait informé ses coéquipiers de ses volontés&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Hier, &lt;em&gt;El Confidential&lt;/em&gt; avançait que &lt;a href=&quot;http://www.footmercato.net/liga/l-incroyable-exigence-de-cristiano-ronaldo-pour-rester-au-real-madrid_228260&quot;&gt;Cristiano Ronaldo demandait la modique somme de 80 millions d’euros bruts par an en termes de salaire&lt;/a&gt; pour rester dans le club de Florentino Perez. Toutefois, &lt;a href=&quot;http://www.marca.com/en/football/real-madrid/2018/06/02/5b1178ffca47413c318b4596.html&quot;&gt;&lt;em&gt;Marca&lt;/em&gt;&lt;/a&gt; avance aujourd’hui une hypothèse qui ne devrait pas vraiment plaire aux socios de la formation de la capitale espagnole. En effet, le quintuple Ballon d’Or aurait annoncé à ses coéquipiers, avant la finale de la C1, son intention de les quitter.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ainsi, les joueurs n’ont pas vraiment été étonnés de la sortie de Cristiano Ronaldo, mais juste de son timing, juste après une victoire historique. Le principal intéressé avait d’ailleurs reconnu que le moment de sa sortie avait été malheureux. Mais, avec sa clause de sortie à un milliard d’euros, les dirigeants madrilènes ont bon espoir de conserver leur élément le plus médiatique alors que des rumeurs l’envoyant à Manchester United ou au Paris Saint-Germain commençaient à faire leur chemin…&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;604&quot; height=&quot;340&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/47F7xirvqrc&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;</content><author><name></name></author><category term="Cristiano Ronaldo" /><category term="Real Madrid" /><category term="Mercato" /><summary type="html">« C’était très agréable d’être au Real Madrid, et dans les prochains jours je donnerai une réponse aux fans, qui ont toujours été à mes côtés. Nous avons fait l’histoire et maintenant nous devons en profiter. » Cette phrase, prononcée par Cristiano Ronaldo, avait semé le doute au Real Madrid juste après la victoire des Merengues contre Liverpool en finale de la Ligue des Champions à Kiev contre Liverpool sur le score de trois buts à un.</summary></entry><entry><title type="html">Basket - NBA : La révélation de LeBron James après la défaite contre les Warriors !</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/03/basket-nba-cet-enorme-aveu-de-lebron-james-apres-la-defaite-contre-les-warriors.html" rel="alternate" type="text/html" title="Basket - NBA : La révélation de LeBron James après la défaite contre les Warriors !" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/03/basket-nba-cet-enorme-aveu-de-lebron-james-apres-la-defaite-contre-les-warriors</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/03/basket-nba-cet-enorme-aveu-de-lebron-james-apres-la-defaite-contre-les-warriors.html">&lt;p&gt;Lors du match 1 des finales NBA, les Cavaliers se sont inclinés face aux Warriors. LeBron James a fait une révélation sur cette défaite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LeBron James&lt;/strong&gt; a eu bien du mal à avaler la défaite face aux &lt;strong&gt;Warriors&lt;/strong&gt;. Ce vendredi, les &lt;strong&gt;Cavaliers&lt;/strong&gt; se sont inclinés face à la bande à &lt;strong&gt;Stephen Curry&lt;/strong&gt; en finales NBA (114-124). Avant le match 2 ce lundi, LeBron James à tenu à oublier cette défaite et à remobiliser ses troupes :  &lt;em&gt;« On sait à quel point le challenge qu’on doit relever est difficile. On peut prendre la nuit pour repenser à tout ce qu’on aurait pu faire mieux, réfléchir à toutes les actions qui auraient pu aller dans notre sens et puis on se réveille demain avec un nouvel état d’esprit, on passe à la suite ».&lt;/em&gt; Dans des propos rapportés par &lt;em&gt;Basket Infos&lt;/em&gt;, &lt;strong&gt;LeBron James&lt;/strong&gt; est revenu sur le match 1 face aux &lt;strong&gt;Warriors&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cest-une-des-défaites-les-plus-difficiles-à-encaisser-de-ma-carrière&quot;&gt;«C’est une des défaites les plus difficiles à encaisser de ma carrière»&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;« C’est une des défaites les plus difficiles à encaisser de ma carrière en raison de ce qui s’est passé et la façon dont nous avons joué. Évidemment nous savons tous ce qui s’est passé l’autre soir. Donc ce n’était pas seulement difficile pour G-Hill et moi, mais pour toute notre équipe, parce que nous nous sommes mis en position de gagner. Mais comme je l’ai dit, vous prenez un jour, ou deux si besoin pour vous remettre. Mais aujourd’hui il faut être excité par l’opportunité de progresser, d’être excellent et passer à autre chose »&lt;/em&gt;, a-t-il confié.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Lebron James" /><category term="Cavaliers" /><category term="Warriors" /><summary type="html">Lors du match 1 des finales NBA, les Cavaliers se sont inclinés face aux Warriors. LeBron James a fait une révélation sur cette défaite.</summary></entry><entry><title type="html">VIDEO: Apple iPhone, voici le design de la prochaine génération</title><link href="http://localhost:4000/tech/2018/06/03/apple-iphone-voici-le-design-de-la-prochaine-generation.html" rel="alternate" type="text/html" title="VIDEO: Apple iPhone, voici le design de la prochaine génération" /><published>2018-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/tech/2018/06/03/apple-iphone-voici-le-design-de-la-prochaine-generation</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/tech/2018/06/03/apple-iphone-voici-le-design-de-la-prochaine-generation.html">&lt;h2 id=&quot;une-source-crédible&quot;&gt;Une source crédible&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;D’après les bruits de couloirs récurrents, trois nouveaux modèles d’iPhone devraient être dévoilés par Apple en septembre lors de la conférence de rentrée annuelle de la marque. Le premier serait un nouvel iPhone SE, alors que les deux autres succéderont à l’iPhone 8 et l’iPhone 8 Plus. C’est ces deux derniers qui font l’objet de fuites aujourd’hui.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;OnLeaks&lt;/strong&gt; s’est associé avec le site &lt;strong&gt;MySmartPrice&lt;/strong&gt; pour partager des images du design de deux nouveaux iPhone. Onleaks partage régulièrement les designs de nouveaux smartphones, souvent très attendus, à travers des images de synthèses réalisées à partir des plans d’usines. Le design final peut donc être légèrement différent, surtout sur les rendus presse très travaillés par les équipes marketing, mais l’idée générale est là. Bref, cette source est jugée très fiable, à l’instar d’Evleaks, sans pour autant être infaillible.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-iphone-61-pouces-pour-remplacer-liphone-8&quot;&gt;Un iPhone 6,1 pouces pour remplacer l’iPhone 8&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le premier modèle va donc très logiquement succéder à l’iPhone 8, qui pour rappel utilisait encore les codes de design antique de l’iPhone 6, notamment avec son écran 4,7 pouces avec de larges bordures.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;D’après la fuite, ce ne sera pas le cas du nouvel iPhone qui va emprunter le design de l’iPhone X 5,8 pouces et son écran bord à bord avec encoche. La source précise que la diagonale de l’écran est difficile à mesurer, puisqu’on peut débattre sur la prise en compte ou non de l’encoche dans le calcul. L’écran pourrait donc être de 6 ou 6,1 pouces avec un format 19:9.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2018/06/apple-iphone-2018-6-1-inch.jpg =2048x1152&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Malgré son plus grand écran, l’iPhone X de 2017 proposait déjà des dimensions très proches de l’iPhone 8. La différence entre ce nouvel appareil et l’iPhone X devrait venir de son prix. Pour justifier le prix plus bas du nouvel iPhone 6,1 pouces face à l’iPhone X, Apple devrait tout simplement revoir à la baisse certains éléments de la fiche technique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut notamment remarquer la présence, une nouvelle fois, d’un seul et unique capteur photo au dos de l’appareil, comme sur l’iPhone 8. Le double capteur devrait rester une exclusivité des plus grands modèles et de l’iPhone X.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Impossible de savoir pour le moment si l’iPhone 6,1 pouces utilisera le même écran OLED que l’iPhone X. Plusieurs rumeurs parlent de l’utilisation d’un écran LCD pour baisser le prix du téléphone.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;650&quot; height=&quot;365&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/7WKK_P6qc7g&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;un-iphone-65-pouces-pour-jouer-le-rôle-de-liphone-x-plus&quot;&gt;Un iPhone 6,5 pouces pour jouer le rôle de l’iPhone X Plus&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Même chose pour l’iPhone qui succédera à l’iPhone 8 Plus et son écran 5,5 pouces. Cet iPhone serait bien plus grand que l’iPhone X avec un écran de 6,5 pouces, toujours en 19:9. Le double capteur au dos est cette fois bien là, et on remarque qu’il reprend le design vertical de l’iPhone X (les capteurs de l’iPhone 8 Plus étaient disposés horizontalement).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;img src=&quot;http://images.frandroid.com/wp-content/uploads/2018/06/apple-iphone-x-plus-6-5-inch-13.jpg =2048x1152&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au final, cet iPhone semble se distinguer esthétiquement de l’iPhone X seulement par sa taille, tout le reste parait identique. Une nouvelle fois, la source n’indique pas si l’écran de ce nouvel iPhone sera LCD ou OLED. Ces dimensions supposées sont 157,5 × 77,4 × 7,7mm.&lt;/p&gt;

&lt;iframe width=&quot;650&quot; height=&quot;365&quot; src=&quot;https://www.youtube.com/embed/ix0iV-e40nk&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;autoplay; encrypted-media&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-fin-de-touch-id&quot;&gt;La fin de Touch ID&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si le design de ces nouveaux iPhone se confirme, cela marquera la fin de Touch ID sur l’iPhone. En effet, le design bord à bord d’Apple fait l’impasse sur le bouton physique équipé du lecteur d’empreinte, et le remplace par le système Face ID.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Reste à savoir si Apple pourra suffisamment augmenter la production de ce système complexe, utilisant notamment un projecteur laser, pour l’intégrer à tous ses nouveaux appareils mobiles.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Iphone" /><category term="apple" /><summary type="html">Une source crédible</summary></entry><entry><title type="html">Zidane : “Il sera à un moment sélectionneur”, dit Didier Deschamps</title><link href="http://localhost:4000/sport/2018/06/01/zidane-il-sera-a-un-moment-selectionneur-dit-didier-deschamps.html" rel="alternate" type="text/html" title="Zidane : &quot;Il sera à un moment sélectionneur&quot;, dit Didier Deschamps" /><published>2018-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/sport/2018/06/01/zidane-il-sera-a-un-moment-selectionneur-dit-didier-deschamps</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/sport/2018/06/01/zidane-il-sera-a-un-moment-selectionneur-dit-didier-deschamps.html">&lt;p&gt;Zinédine Zidane “sera à un moment sélectionneur, ça arrivera quand ça arrivera”, a dit le sélectionneur des Bleus Didier Deschamps ce jeudi 31 mai, après que Zizou a annoncé son départ du Real Madrid à la surprise générale. “Ce n’est pas moi qui décide. Pour le moment, il a envie de profiter du repos et de sa famille. Certainement, il sera à un moment sélectionneur. Quand ? Je ne peux pas le dire, mais ça me semble logique. Ça arrivera quand ça arrivera”, a expliqué Deschamps, sous contrat jusqu’en 2020. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le départ de Zinédine Zidane du Real met-il une pression supplémentaire sur DD à la Coupe du Monde ? “Je ne me pose pas la question. Je reste concentré et focalisé sur ce qui m’attend avec les joueurs”, a réagi Deschamps en conférence de presse, à la veille d’un match de préparation à la Coupe du monde contre l’Italie, à Nice. “Aujourd’hui, je suis en immersion avec mon groupe pour un objectif bien précis. Toute mon énergie est focalisée là-dessus, il y aura un après Coupe du monde oui, c’est valable pour moi, valable pour les joueurs”, a-t-il poursuivi. &lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;zidane-un-joueur-au-parcours-hors-norme&quot;&gt;Zidane, un joueur au parcours “hors norme”&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;“Zizou a dû longuement réfléchir. Zizou, on se connaît suffisamment bien, on a un respect mutuel. Je peux imaginer ce qui l’a amené à prendre cette décision. Je la respecte bien évidemment. Zizou qui sort par une porte, elle est forcément grande. Je ne vois pas pourquoi ça changerait maintenant qu’il est devenu entraîneur, et qu’il a un parcours similaire à celui de joueur, hors norme”, a dit Deschamps. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“De l’intérieur, ça ne perturbera pas (le groupe) parce qu’ils vont se préparer à jouer la compétition la plus importante au monde. C’est pour eux, pour leur histoire”, a de son côté estimé le champion du monde 1998 Bixente Lizarazu, au micro de RTL. “Il est probable qu’il va y avoir des spéculations, mais (…) il ne s’est pas projeté sur un autre club, sur la possibilité d’entraîner une sélection. Il a décidé d’arrêter le Real Madrid.”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Ce que je pense surtout, c’est que l’équipe de France de Didier Deschamps se prépare pour la Coupe du monde, et qu’il ne faut pas entretenir quelque chose qui est négatif pour la préparation de l’Equipe de France et moi je ne vais pas le faire”, a encore plaidé ‘Liza’. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: RTL&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Zinedine Zidane" /><category term="Real Madrid" /><summary type="html">Zinédine Zidane “sera à un moment sélectionneur, ça arrivera quand ça arrivera”, a dit le sélectionneur des Bleus Didier Deschamps ce jeudi 31 mai, après que Zizou a annoncé son départ du Real Madrid à la surprise générale. “Ce n’est pas moi qui décide. Pour le moment, il a envie de profiter du repos et de sa famille. Certainement, il sera à un moment sélectionneur. Quand ? Je ne peux pas le dire, mais ça me semble logique. Ça arrivera quand ça arrivera”, a expliqué Deschamps, sous contrat jusqu’en 2020.  Le départ de Zinédine Zidane du Real met-il une pression supplémentaire sur DD à la Coupe du Monde ? “Je ne me pose pas la question. Je reste concentré et focalisé sur ce qui m’attend avec les joueurs”, a réagi Deschamps en conférence de presse, à la veille d’un match de préparation à la Coupe du monde contre l’Italie, à Nice. “Aujourd’hui, je suis en immersion avec mon groupe pour un objectif bien précis. Toute mon énergie est focalisée là-dessus, il y aura un après Coupe du monde oui, c’est valable pour moi, valable pour les joueurs”, a-t-il poursuivi. </summary></entry><entry><title type="html">Mamoudou Gassama a inspiré ce dessin de presse qui fait le tour du monde</title><link href="http://localhost:4000/international/2018/06/01/mamoudou-gassama-a-inspire-ce-dessin-de-presse-qui-fait-le-tour-du-monde.html" rel="alternate" type="text/html" title="Mamoudou Gassama a inspiré ce dessin de presse qui fait le tour du monde" /><published>2018-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/international/2018/06/01/mamoudou-gassama-a-inspire-ce-dessin-de-presse-qui-fait-le-tour-du-monde</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/international/2018/06/01/mamoudou-gassama-a-inspire-ce-dessin-de-presse-qui-fait-le-tour-du-monde.html">&lt;p&gt;EUROPE - Depuis son acte d’héroïsme samedi, l’histoire de Mamoudou Gassama traverse les frontières. Ce mardi 29 mai, elle a inspiré un dessin particulièrement bien senti à Tjeerd Royaards. Un dessin de presse partagé des dizaines de milliers de fois sur les réseaux sociaux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Après avoir vu la vidéo du sauvetage du petit garçon de 4 ans par le jeune sans-papiers malien (naturalisé par Emmanuel Macron dès lundi) le dessinateur de presse néerlandais Tjeerd Royaards a eu l’idée d’utiliser ces images pour pointer du doigt notre “ambivalence quand il s’agit des réfugiés et des migrants”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://s.aolcdn.com/hss/storage/midas/e0650367983f167f486cf64126af54a3/206414365/180529+Migrant+heroe.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;TJEERD ROYAARDS&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Nous voulons à tout prix les repousser et ils doivent, littéralement, se comporter en super-héros pour que nous les accueillions. Mon dessin tente de souligner l’hypocrisie des Européens dans leur perception des migrants et dans la façon que nous avons de les traiter, explique Tjeerd Royaards au &lt;em&gt;HuffPost&lt;/em&gt;. Mais ce dessin de presse est moins une prise de position qu’une réflexion. C’est à vous de tirer votre conclusion”, précise le rédacteur en chef du site Cartoon Movement qui interroge l’actualité depuis 15 ans, à travers ses dessins pour différents journaux européens et américains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’histoire de Mamadou Gassama a particulièrement touché Tjeerd Royaard car son partenaire a récemment été volontaire dans un camp de réfugiés sur l’île de Lesbos, confie-t-il au &lt;em&gt;HuffPost&lt;/em&gt;. “S’il peut escalader un balcon, il peut aussi escalader une clôture”, s’est dit le Néerlandais. Et son idée a parlé à beaucoup d’autres personnes. En moins de 24 heures, rien que sur Twitter, son dessin a été partagé près de 40.000 fois et aimé près de 60.000 fois.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Mamadou Gassama" /><summary type="html">EUROPE - Depuis son acte d’héroïsme samedi, l’histoire de Mamoudou Gassama traverse les frontières. Ce mardi 29 mai, elle a inspiré un dessin particulièrement bien senti à Tjeerd Royaards. Un dessin de presse partagé des dizaines de milliers de fois sur les réseaux sociaux.</summary></entry><entry><title type="html">Idrissa Seck, le sionisme et la franc-maçonnerie : révélations de Afrique Confidentielle</title><link href="http://localhost:4000/politique/2018/06/01/idrissa-seck-le-sionisme-et-la-franc-maconnerie-revelations-de-afrique-confidentielle.html" rel="alternate" type="text/html" title=" Idrissa Seck, le sionisme et la franc-maçonnerie : révélations de Afrique Confidentielle" /><published>2018-06-01T00:00:00+00:00</published><updated>2018-06-01T00:00:00+00:00</updated><id>http://localhost:4000/politique/2018/06/01/idrissa-seck-le-sionisme-et-la-franc-maconnerie-revelations-de-afrique-confidentielle</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/politique/2018/06/01/idrissa-seck-le-sionisme-et-la-franc-maconnerie-revelations-de-afrique-confidentielle.html">&lt;p&gt;« En effet, son attaque contre la sacralité de la Mecque, dans un pays majoritairement musulman, lui a été dicté par ceux dont il cherche à avoir le soutien à tout prix », écrit notre confrère.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« On ne se met pas à dos tous les théologiens et les croyants du monde musulman par choix…Il multipliera les sorties et les attaques contre les fondements de la religion pour s’assurer le soutien de la Grande loge de France (GLDF) », souffle une source de Afrique Confidentielle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« M.Seck est l’un des premiers hommes politiques sénégalais à faire son entrée dans ce groupement franc-maçonnique. Parrainé par son ami lobbyiste-sioniste, Jacques Attali, Idrissa Seck va devoir faire ses preuves pour se positionner au sein du groupement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le parrainage accordé par Jacques Attali vient confirmer ses propos lors du « Congrès juif mondial » de 2014. Celui qu’on présente comme l’artisan discret du communautarisme juif et sioniste sur la scène internationale avait appelé au soutien des familles riches dans les pays musulmans », ajoute l’enquête.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;« En adhérant à cette loge le 22 avril dernier, l’ancien maire de Thiès a eu le feu vert pour l’obtention des financements nécessaires pour la mise en place d’une université numérique dans la ville. Le projet qu’il compte entreprendre avec son mentor, Jacques Attali, a eu la bénédiction de ce Lobby aux objectifs bien affichés. En effet, le nouvel établissement servira les plans d’Attali déclaré lors du congrès précité. Cherchant à intervenir dans les sociétés musulmanes, l’homme évoquait alors « la nécessité de la création d’une bourgeoisie musulmane pour un monde plus pacifique ». Pour faciliter cette intervention le choix a été porté sur Seck, a confirmé notre source, établie en France », poursuit-on.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Afrique Confidentielle, exploitant le contenu d’un article du journal français Le Point,  a rappelé : « Le 8 mai 2013, le magazine d’actualité « Le Point » s’est intéressé à la fortune de l’ancien responsable Sénégalais. Dans un article signé par les journalistes Mélanie Delattre et Christophe Labbé, l’hebdomadaire français avait apporté un éclairage sur les accusations pour corruption à l’encontre de celui qui fut un temps le dauphin de l’ancien président sénégalais Abdoulaye Wade et son premier ministre.  Des accusations portées par le fils du précédent chef d’État, Karim Wade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rattrapé à l’époque par la justice pour avoir amassé sous le règne de son père plus d’un milliard d’euros, le jeune Wade avait accusé l’ancien premier ministre de son père d’avoir reçu 100 millions de francs CFA, soit 200 000 francs, de Jacques Chirac alors à l’Élysée, écrivait le magazine français. « Et Karim Wade de préciser que la remise d’argent s’est faite en 1999, au moment où Wade alors exilé préparait son retour au pays. Jacques Chirac serait intervenu par l’intermédiaire de l’avocat Robert Bourgi pour qu’Idrissa Seck trahisse Wade au profit de son ami de toujours, Abdou Diouf », lit-on sur les colonnes du média français.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Creusant dans le passé de celui qui était le maire de la ville de Thiès (deuxième ville du Sénégal), les journalistes de « Le Point » avait assuré que « depuis longtemps, la presse locale s’interroge sur l’origine de la fortune d’Idrissa Seck ». « Le responsable avait déjà été inculpé et incarcéré par la Haute Cour de justice, qui l’accusait de malversations financières à l’occasion de chantiers dans sa ville lorsqu’il était Premier ministre » toujours selon les précisions de ce journal connu pour ses enquêtes et investigations. Pour ce média, le train de vie d’Idrissa Seck a poussé les Sénégalais à se poser des questions. « Tout récemment, une virée en jet privé entre Dakar et Paris a ravivé les soupçons de la presse sénégalaise sur l’argent d’Idrissa Seck… », concluaient les journalistes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source: Afrique Confidentielle&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><category term="Idrissa Seck" /><category term="Franc Maconnerie" /><summary type="html">« En effet, son attaque contre la sacralité de la Mecque, dans un pays majoritairement musulman, lui a été dicté par ceux dont il cherche à avoir le soutien à tout prix », écrit notre confrère.</summary></entry></feed>